[
  {
    "questionNum": 55001,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു എവിടെ വെച്ചാണ് 'ഒരു ജാതി ഒരു മതം ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന്’ എന്ന സന്ദേശം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55002,
    "questionText": " അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55003,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ചാണ് പെരിയാർ മംഗലപ്പുഴയെന്നും മാർത്താണ്ഡപുഴയെന്നും രണ്ടായി പിരിയുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആലുവയിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55004,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാക്കനാട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55005,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പുർണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം (1990)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55006,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ല ഇന്ത്യയിൽ സമ്പുർണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ ജില്ലയായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 55007,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയപാത കടന്നുപോകുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55008,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രതിശീർഷവരുമാനമുള്ള ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55009,
    "questionText": " കേരള ഹൈകോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55010,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ഋഷിനാ​ഗകുളം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55011,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ല പ്രാചീന കാലത്തു അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഋഷിനാ​ഗകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55012,
    "questionText": " ജാതിക്ക,പൈനാപ്പിൾ ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55013,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജാതിക്ക ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല\r\nഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55014,
    "questionText": " പീച്ചി-വാഴാനി വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55015,
    "questionText": " ചിമ്മിണി വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55016,
    "questionText": " കരുവന്നൂർ പുഴയുടെ പതനസ്ഥാനമെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചേറ്റുവാകായലിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55017,
    "questionText": " കായലിലോ കടലിലോ മറ്റു നദികളിലോ ചെന്നു ചേരാത്ത ഏക പുഴ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പുഴയ്ക്കൽ പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55018,
    "questionText": " തൃശ്ശൂർ ജില്ലയിലെ കോൾനിലങ്ങളിൽ ചെന്നുചേരുന്ന പുഴയേത്?\r\n",
    "answerText": " പുഴയ്ക്കൽ പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55019,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വൈദ്യുതി വിതരണം നടത്തുന്ന കെ.എസ്.ഇ.ബി.ക്കു പുറമെയുള്ള സ്ഥാപനങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ കോർപ്പറേഷൻ, ടാറ്റാ ടീലിമിറ്റഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55020,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡയമണ്ട് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പോണോറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55021,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തടിമിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1905-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55022,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തടിമിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55023,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വ്യവഹാര വിമുക്ത ഗ്രാമമേത്?\r\n",
    "answerText": " വരവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55024,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസാക്ഷരതാ ഗ്രാമം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഒല്ലൂക്കര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55025,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വൈദുതികരണം നടത്തുന്ന കെ.എസ്.ഇ.ബി.ക്കു\r\nപുറമെയുള്ള സ്ഥാപനങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ കോർപ്പറേഷൻ, ടാറ്റാ ടീലിമിറ്റഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55026,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും മത്സ്യസമ്പത്തുള്ള നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55027,
    "questionText": " ’കേരളത്തിലെ നാളന്ദ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തൃക്കണാമതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 55028,
    "questionText": " ’കേരളത്തിലെ തക്ഷശില’ എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തൃക്കണാമതിലകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55029,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ ഋഗ്വേദപരീക്ഷ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55030,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആനകൾ അണി നിരക്കുന്ന പൂരം എന്ന ഖ്യാതി നേടിയ പൂരം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടു പുഴ പൂരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55031,
    "questionText": " പഞ്ചാരി മേളത്തി​ന്റെ ജന്മനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരുവനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55032,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണകൈലാസം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ക്ഷേത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ വടക്കുംനാഥക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55033,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണദ്വാരക’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ക്ഷേത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55034,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പൈനാപ്പിൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല\r\nഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55035,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ,മുവാറ്റുപുഴയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55036,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂതത്താൻകെട്ട്, ബോൾഗാട്ടി ദ്വീപ്, ഗുണ്ടു ദ്വീപ്, പാണിയേലിപ്പോര്, മട്ടാഞ്ചേരി ജൂതപള്ളി, മലയാറ്റൂർ കുരിശുമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55037,
    "questionText": " ഭൂതത്താൻകെട്ട് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55038,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി ദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55039,
    "questionText": " ഗുണ്ടു ദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55040,
    "questionText": " പാണിയേലിപ്പോര് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55041,
    "questionText": " മട്ടാഞ്ചേരി ജൂതപള്ളി ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55042,
    "questionText": " മലയാറ്റൂർ കുരിശുമുടി ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55043,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യ സംസ്കൃത സർവകലാശാല കാലടി, ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സർവകലാശാല (CUSAT) കൊച്ചി,ഫിഷറീസ് യൂനിവേഴ്സിറ്റി-പനങ്ങാട്,നാഷണൽ യൂനിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ് (NUALS)-കലൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55044,
    "questionText": " ആലവട്ടത്തിന പ്രശസ്തമായ സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കണിമംഗo "
  },
  {
    "questionNum": 55045,
    "questionText": " പുനർജനി നൂഴൽ ചടങ്ങ് എവിടെയാണ് നടത്തപ്പെടാറുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവില്വാമലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55046,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ ക്ഷേത്രം ആരാണ് നിർമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ചേരൻ ചെങ്കുട്ടുവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55047,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രതിഷ്ഠ എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണകി "
  },
  {
    "questionNum": 55048,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രധാന ആഘോഷമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55049,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ക്രിസ്ത്യൻപള്ളി എവിടെയാണ് പണിതത്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55050,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുസ്ലിം പള്ളി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരമൻ ജുമാമസ്ജിദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55051,
    "questionText": " ചേരമൻ ജുമാമസ്ജിദ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55052,
    "questionText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യ സംസ്കൃത സർവകലാശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാലടി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55053,
    "questionText": " ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സർവകലാശാല (CUSAT) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55054,
    "questionText": " ഫിഷറീസ് യൂനിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പനങ്ങാട്(എറണാംകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 55055,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂനിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ് (NUALS) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കലൂർ(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55056,
    "questionText": " ഫെർട്ടിലൈസർ അൻഡ് കെമിക്കൽസ് ഒാഫ് ട്രാവൻകൂർ(FACT) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55057,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയർ എർത്ത് ലിമിറ്റഡ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55058,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ മെഷീൻ ടൂൾസ് (HMT) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്\r\nഎവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55059,
    "questionText": " സ്മാർട്ട്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാക്കനാട്(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55060,
    "questionText": " കേരള അഗ്രോ മെഷീനറി കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അത്താണി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55061,
    "questionText": " കേരളചരിത്ര മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55062,
    "questionText": " പരീക്ഷിത്തുതമ്പുരാൻ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55063,
    "questionText": " കേരള ഫോക്ലോർ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തേവര(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55064,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55065,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ ഇടപ്പള്ളിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ സ്മാരകം ?\r\n",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ സ്മാരകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55066,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെറായി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55067,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ ചെറായിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ സ്മാരകം ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്മാരകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55068,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ പുൽത്തെല ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓടക്കാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55069,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ നെല്ല് ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വൈറ്റില\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55070,
    "questionText": " സെൻട്രൽ മൈറൻ ഫിഷറീസ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55071,
    "questionText": " എറണാംകുളം ജില്ലയിലെ പൈനാപ്പിൾ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വാഴക്കുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55072,
    "questionText": " കേരള പ്രസ്സ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാക്കനാട് (എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55073,
    "questionText": " സ്പൈസസ് ബോർഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55074,
    "questionText": " നാളികേര വികസന ബോർഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55075,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് സിവിൽ സപ്ലൈസ്കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാക്കനാട് (എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55076,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ബാംബൂസ് കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അങ്കമാലി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55077,
    "questionText": " CBI യുടെ കേരളത്തിലെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55078,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നാവിക കമാൻഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55079,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് വെയർഹൗസിങ് കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55080,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55081,
    "questionText": " കൊച്ചിയുടെ സുവർണകാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരുടെ കാലഘട്ടമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55082,
    "questionText": " ശക്തൻ തമ്പുരാന്റെ കാലഘട്ടം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിയുടെ സുവർണകാലഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55083,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യൻമാർ നിർമിച്ച ആദ്യകോട്ട?\r\n",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ടപള്ളിപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55084,
    "questionText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യൻമാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ടയായ മാനുവൽ കോട്ടയുടെ മറ്റു പേരുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം, വൈപ്പിൻ, ആയക്കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55086,
    "questionText": " വൈപ്പിൻ കോട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55087,
    "questionText": " ആയക്കോട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55088,
    "questionText": " വാലസമുദായ പരിഷ്കാരസഭയ്ക്ക് തേവരയിൽ തുടക്കമിട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55089,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ തേവരയിൽ തുടക്കമിട്ട സഭ?\r\n",
    "answerText": " വാലസമുദായ പരിഷ്കാരസഭ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55090,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ വാലസമുദായ പരിഷ്കാരസഭയ്ക്ക് തുടക്കമിട്ടത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തേവര (കൊച്ചി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55091,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സഹോദരസംഘത്തിന് തുടക്കമിട്ടത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെറായി(എറണാംകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55092,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55093,
    "questionText": " പൂരങ്ങളുടെ നാടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55094,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ കോർപ്പറേഷൻ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55095,
    "questionText": " കൂടുതൽ ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്തുകളുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55096,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് വൃഷഭാദ്രിപുരം എന്നറിയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55097,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മെഡിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55098,
    "questionText": " തുകൽ ഉത്പന്ന നിർമാണത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55099,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55100,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1930-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55101,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55102,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55103,
    "questionText": " വാഴ ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണാറയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55104,
    "questionText": " ചാലക്കുടിയാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55105,
    "questionText": " കരുവന്നുർ പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55106,
    "questionText": " പുഴയ്ക്കൽ പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55107,
    "questionText": " കേച്ചേരിപ്പുഴ പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55108,
    "questionText": " തൃശൂർ ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഒരു പ്രധാന നദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 55109,
    "questionText": " അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55110,
    "questionText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ കൊട്ടാരം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55111,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55112,
    "questionText": " വിലങ്ങൻകുന്ന് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55113,
    "questionText": " തിരുവില്വാമല ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55114,
    "questionText": " പുന്നത്തൂർകോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55115,
    "questionText": " ചേരമൻ പറമ്പ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55116,
    "questionText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യന്തോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55117,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55118,
    "questionText": " മുണ്ടശ്ശേരി സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പുക്കാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55119,
    "questionText": " അമ്മന്നൂർ പാച്ചുചാക്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 55120,
    "questionText": " തൃശ്ശൂർ നഗരത്തിന്റെ ശില്പിയായി അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55121,
    "questionText": " തൃശ്ശൂർ പൂരത്തിന് തുടക്കമിട്ട ഭരണാധികാരിയാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55122,
    "questionText": " രാമായണത്തിൽ 'മുരിചിപത്തനം' എന്ന് പരാമർശിച്ചത് ഏത് സ്ഥലത്തെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങ ല്ലൂരിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55123,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതികളിൽ 'മുചിര' എന്ന് പരാമർശിച്ചത് ഏത് സ്ഥലത്തെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങ ല്ലൂരിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55124,
    "questionText": " 'മുരിചിനഗരം’ എന്ന് പരാമർശിച്ചത് ഏത് സ്ഥലത്തെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങ ല്ലൂരിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 55125,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ പ്രാധാന്യം നഷ്ടപ്പെടാൻ കാരണമായതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55126,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ പ്രാധാന്യം നഷ്ടപ്പെടാൻ കാരണമായ പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " AD 1341-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55127,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറ്റേടത്തു സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജവംശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55128,
    "questionText": " കുലശേഖര രാജാക്കന്മാരുടെ തലസ്ഥാനമെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55129,
    "questionText": " ക്രിസ്തുശിഷ്യനായ സെൻറ് തോമസ് വന്നിറങ്ങിയത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂരിനടുത്ത മാലൃങ്കരയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55130,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജൂതപള്ളി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55131,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ പണികഴിപ്പിച്ച പ്രധാന കോട്ട ഏതാണ്? ഏതു ജില്ലയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ചേറ്റുവാ കോട്ട , തൃശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55132,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാവിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന, പാലിയത്തച്ഛന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചേന്ദമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55133,
    "questionText": " അയിത്ത നിർമാർജനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 1948ൽ നടന്ന സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55134,
    "questionText": " എന്താണ് പാലിയം സത്യാഗ്രഹം ?\r\n",
    "answerText": " അയിത്ത നിർമാർജനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 1948ൽ നടന്ന സത്യാഗ്രഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55135,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം നടന്നതെന്ന്\r\n",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 55136,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസ് നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1599
  },
  {
    "questionNum": 55137,
    "questionText": " കൂനൻകുരിശ് പ്രതിജ്ഞ(മട്ടാഞ്ചേരി) നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1655
  },
  {
    "questionNum": 55138,
    "questionText": " കൂനൻകുരിശ് പ്രതിജ്ഞ നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55139,
    "questionText": " 1941ൽ കൊച്ചിപ്രജാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വി.ആർ.കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55140,
    "questionText": " വി.ആർ.കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ കൊച്ചിപ്രജാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 55141,
    "questionText": " 1941ൽ വി.ആർ.കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ സ്ഥാപിച്ച സഭ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിപ്രജാമണ്ഡലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55142,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55143,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ ‘റപ്പോളിൻ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55144,
    "questionText": " ഇടപ്പള്ളി യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " റപ്പോളിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55145,
    "questionText": " ഇളങ്ങല്ലൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടപ്പപ്പള്ളി രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55146,
    "questionText": " ഇടപ്പപ്പള്ളി രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇളങ്ങല്ലൂർ സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55147,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാക്കൻമാരുടെ കിരീട ധാരണം നടന്ന സ്ഥലമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ചിത്രകൂടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55148,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാലസൗഹൃദജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55149,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ശിശുസൗഹൃദജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55150,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യശിശുസൗഹൃദ പഞ്ചായത്ത് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55151,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാല പഞ്ചായത്ത് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി (എറണാകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55152,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശിശുസൗഹൃദ സംസ്ഥാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55153,
    "questionText": " ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞനായ ആര്യഭടൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " അശ്മകം കൊടുങ്ങല്ലൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55154,
    "questionText": " കുലശേഖര കാലത്തെ വാന നിരീക്ഷണാലയം പ്രവർത്തിച്ചിരുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 55155,
    "questionText": " മുസിരിസ് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55156,
    "questionText": " അശ്മകം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55157,
    "questionText": " പീച്ചി അണക്കെട്ടിന് മുൻകൈയെടുത്ത കൊച്ചി പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഇക്കണ്ടവാര്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55158,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നയാഗ്ര എന്നറിയപ്പെടുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55159,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം?\r\n",
    "answerText": " അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55160,
    "questionText": " അതിരപ്പിള്ളി-വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55161,
    "questionText": " പീച്ചി-വാഴാനി അണക്കെട്ടുകൾ നിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് പുഴയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേച്ചേരി പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55162,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യന്തോൾ (തൃശ്ശൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55163,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാദമി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പൂക്കാവ്(തൃശ്ശൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55164,
    "questionText": " കേരള ലളിതകലാ അക്കാദമി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പൂക്കാവ് (തൃശ്ശൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55165,
    "questionText": " കേരള വനഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പീച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55166,
    "questionText": " കാർഷിക സർവകലാശാല എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 55167,
    "questionText": " കേരള പോലീസ് അക്കാദമി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 55168,
    "questionText": " കേരള എക്സൈസ് അക്കാദമി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55169,
    "questionText": " തൃശ്ശൂരിലെ സെൻട്രൽ ജയിൽ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വിയ്യൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55170,
    "questionText": " കില (കേരള ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ലോക്കൽ അഡ്മിനിസ്ട്രേഷൻ) എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മുളങ്കുന്നത്തുകാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55171,
    "questionText": " സ്കൂൾ ഓഫ് ഡ്രാമ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അരണാട്ടുകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55172,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം ഡീംഡ് സർവകലാശാല എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55173,
    "questionText": " കെ.എസ്.എഫ്.ഇ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55174,
    "questionText": " കേരള ഫീഡ്സ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കല്ലേറ്റുകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55175,
    "questionText": " നെല്ലു ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 55176,
    "questionText": " പട്ടികജാതി-പട്ടികവർഗ കോർപ്പറേഷൻ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55177,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കോഫി ഹൗസ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55178,
    "questionText": " ഒ.വി. വിജയന്റെ 'ഖസാക്കിന്റെ ഇതിഹാസം’ എന്ന നോവലിലെ പ്രതിപാദ്യ പ്രദേശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തസ്രാക്ക് ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55179,
    "questionText": " ഒ.വി. വിജയന്റെ 'ഖസാക്കിന്റെ ഇതിഹാസം’ എന്ന നോവലിലെ പ്രതിപാദ്യ പ്രദേശമായ തസ്രാക്ക് ഗ്രാമം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55180,
    "questionText": " പാലക്കാട് മണി ഏത് സംഗീതോപകരണ വിദഗ്ധനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൃദംഗവിദ്യാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55181,
    "questionText": " രഥോത്സവത്തിന് പ്രശസ്തമായ പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കൽപ്പാത്തി വിശ്വനാഥ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55182,
    "questionText": " കൽപ്പാത്തി വിശ്വനാഥ ക്ഷേത്രത്തിൽ വച്ച് നടക്കുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഉത്സവം ?\r\n",
    "answerText": " രഥോത്സവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55183,
    "questionText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ മാൻപാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വാളയാർ (പാലക്കാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55184,
    "questionText": " നവോത്ഥാന നായകനായ ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ ആലത്തുരിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മഠം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55185,
    "questionText": " നവോത്ഥാന നായകനായ ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ ‘ആനന്ദമഠം‘\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആലത്തൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55186,
    "questionText": " ആലത്തുരിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ആനന്ദമഠം ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നവോത്ഥാന നായകനായ ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55187,
    "questionText": " ഹൈദരലി 1766-ൽ നിർമിച്ച കോട്ട അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്ട് കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55188,
    "questionText": " ഹൈദരലി 1766-ൽ നിർമിച്ച പാലക്കാട്ട് കോട്ടയുടെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ടിപ്പൂ സ് ഫോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 55189,
    "questionText": " 1766-ൽ പാലക്കാട്ട് കോട്ട നിർമിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55190,
    "questionText": " ടിപ്പുവിന്റെ കോട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന പാലക്കാട്ട് കോട്ട സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1766
  },
  {
    "questionNum": 55191,
    "questionText": " കേരളവും തമിഴ്നാടും തമ്മിൽ തർക്കം നിലനിൽക്കുന്ന പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ വിവാദ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം ആളിയാർ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55192,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം ആളിയാർ പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55193,
    "questionText": " കൽപാത്തി പുഴയുടെ പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മലമ്പുഴ, വാളയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55194,
    "questionText": " മലമ്പുഴ, വാളയാർ എന്നിവ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൽപാത്തി പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55195,
    "questionText": " തുള്ളൽ കലയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55196,
    "questionText": " തുള്ളൽ കലയുടെ ഉപജ്ഞാതാവായ കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാരുടെ ജന്മദേശം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കിടിക്കടുത്തുള്ള കിള്ളിക്കുറിശ്ശിമംഗലം കലക്കത്തു ഭവനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55197,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന മൂന്നു നദികളിലൊന്നായ ഭവാനി പുഴ കടന്നുപോകുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55198,
    "questionText": " പൂർണമായും സൗരോർജത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്ത് ഓഫീസ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരുമാട്ടി ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്ത് ഓഫീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55199,
    "questionText": " എൽ.ഇ.ഡി. (LED) ഗ്രാമം പദ്ധതിക്കായി തിരഞ്ഞടുത്ത ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്താണ്:\r\n",
    "answerText": " പെരിങ്ങോട്ടുകുറിശ്ശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55200,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇലക്ട്രിക്കൽ ട്രെയിൻ സർവീസ് നടത്തിയത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഷൊർണൂരിനും എറണാകുളത്തിനുമിടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55201,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഡിഫൻസ് ഇൻഡസ്ട്രിയൽ പാർക്ക് തുടങ്ങുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം(പാലക്കാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55202,
    "questionText": " പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗ വകുപ്പിന് കീഴിലെ രാജ്യത്തെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്(2004)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55203,
    "questionText": " പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗ വകുപ്പിന് കീഴിലെ രാജ്യത്തെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് പാലക്കാട്ട് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 55204,
    "questionText": " കേരളചരിത്രത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ ‘സർ’ പദവി നൽകി ആദരിച്ച രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലങ്കോട് രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55205,
    "questionText": " കൊല്ലങ്കോട് രാജവംശത്തിന് ബ്രിട്ടീഷുകാർ നൽകി ആദരിച്ച പദവി?\r\n",
    "answerText": " സർ പദവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55206,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാന നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ, കൽപ്പാത്തിപ്പുഴ, കണ്ണാടിപ്പുഴ, ശിരുവാണിപ്പുഴ,\r\nഗായത്രിപ്പുഴ, തൂതപ്പുഴ, കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 55207,
    "questionText": " കോട്ട മൈതാനം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55208,
    "questionText": " മലമ്പുഴ ഡാം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55209,
    "questionText": " ഫാന്റസി പാർക്ക് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55210,
    "questionText": " സൈലെ​ന്റെ്വാലി നാഷണൽ പാർക്ക് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55211,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവിസങ്കേതം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55212,
    "questionText": " നെല്ലിയാമ്പതി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55213,
    "questionText": " ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55214,
    "questionText": " മീൻവല്ലം വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55215,
    "questionText": " സീതാർകുണ്ഡ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55216,
    "questionText": " പോത്തുണ്ടി ഡാം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55217,
    "questionText": " കാഞ്ഞിരപ്പുഴ ഡാം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55218,
    "questionText": " പോത്തുണ്ടി അണക്കെട്ട് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55219,
    "questionText": " മീങ്കര അണക്കെട്ട് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55220,
    "questionText": " കാഞ്ഞിരപ്പുഴ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55221,
    "questionText": " മംഗലം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55222,
    "questionText": " കാവേരിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭവാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55223,
    "questionText": " ഭവാനി ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55224,
    "questionText": " പാലക്കാട് നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പട്ടാമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 55225,
    "questionText": " പാലക്കാട് കരിമ്പ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മേനോൻ പാറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55226,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55227,
    "questionText": " ചെമ്പൈ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55228,
    "questionText": " മവഹാകവി പി. സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലങ്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55229,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായആഢ്യൻപാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ കുറുമ്പലങ്ങാട്ട് (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55230,
    "questionText": " മുസ്ലിം ദേവാലയങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55231,
    "questionText": " ചെറിയ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55232,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറ് മക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55233,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ തിരൂർപ്പുഴയുമായി ചേരുന്ന ഭാഗത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമാണ്:\r\n",
    "answerText": " പടിഞ്ഞാറെക്കര ബീച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55234,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ പഞ്ചായത്ത് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55235,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റഗുലേറ്റർ കംബ്രിഡജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55236,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ചമ്രവട്ടം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55237,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55238,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ അൽ അസർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55239,
    "questionText": " ʻഅറബി മലയാളത്തിന്റെ നാട്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55240,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ കശുവണ്ടി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്\r\nഎവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആനക്കയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55241,
    "questionText": " ഭക്തകവിയായ പൂന്താനം നമ്പൂതിരിയുടെ ഇല്ലം ?\r\n",
    "answerText": " കീഴാറ്റൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55242,
    "questionText": " കീഴാറ്റൂർ ഇല്ലത്ത് താമസിച്ചിരുന്ന ഭക്തകവി?\r\n",
    "answerText": " പൂന്താനം നമ്പൂതിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55243,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ഇ.എം.എസ്സി ന്റെ ജന്മഗൃഹം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം പെരിന്തൽമണ്ണയിലെ ഏലം കുളം മന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55244,
    "questionText": " മലപ്പുറം പെരിന്തൽമണ്ണയിലെ ഏലം കുളം മനയിൽ ജനിച്ചു കേരളത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രിയായ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്സ് നമ്പൂതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55245,
    "questionText": " മേല്പത്തുർ നാരായണഭട്ടതിരി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്\r\nഎവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദനക്കാവ് (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55246,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാർഷിക എഞ്ചിനിയറിങ് കോളേജ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കേളപ്പജി കോളേജ് ഓഫ് അഗ്രിക്കൾച്ചർ എഞ്ചിനീയറിങ്-തവന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55247,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാർഷിക എഞ്ചിനിയറിങ് കോളേജായ കേളപ്പജി കോളേജ് ഓഫ് അഗ്രിക്കൾച്ചർ എഞ്ചിനീയറിങ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തവന്നൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55248,
    "questionText": " ’രാജ്യറാണി എക്സ്പ്രസ്’ ഏത് റൂട്ടിലൂടെയാണ് ഓടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം- നിലമ്പൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55249,
    "questionText": " ഇടശ്ശേരി സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55250,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആറാമത് സർക്കാർ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേരി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55251,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി കരസ്ഥമാക്കിയ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളിക്കുന്ന്(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55252,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി കരസ്ഥമാക്കിയ ആദ്യ മുനിസിപ്പാലിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേരി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55253,
    "questionText": " കേരള വാല്മീകി എന്നറിയപ്പെടുന്ന വള്ളത്തോൾ\r\nനാരായണമേനോന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനിക്കടുത്ത ദേശമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55254,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ പൊന്നാനിക്കടുത്ത ദേശമംഗലത്ത് ജനിച്ച മലയാളത്തിന്റെ മഹാകവി ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55255,
    "questionText": " ആദ്യമായി അക്ഷയ പദ്ധതി ആരംഭിച്ച പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " പള്ളിക്കൽ (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55256,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ശുചിത്വ പഞ്ചായത്ത് എന്ന ബഹുമതിക്ക് അർഹമായ പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " പോത്തുകൽ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55257,
    "questionText": " കോട്ടക്കൽ ആര്യവൈദ്യശാല സ്ഥാപിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പി.എസ്. വാര്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55258,
    "questionText": " കോട്ടക്കൽ ആര്യവൈദ്യശാല സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1902
  },
  {
    "questionNum": 55259,
    "questionText": " പി.എസ്. വാര്യർ 1902-ൽ സ്ഥാപിച്ച ആര്യവൈദ്യശാല?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടക്കൽ ആര്യവൈദ്യശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55260,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക ഗവൺമെന്റ് ആയുർവേദ മാനസികാശുപത്രി?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടക്കൽ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55261,
    "questionText": " കേരളസർക്കാറിന്റെ സ്ഥിരം ഹജ്ജ് ഹൗസ് പ്രവർത്തിക്കുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55262,
    "questionText": " 'മലപ്പുറത്തിന്റെ ജീവരേഖ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55263,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെയും നെഹ്റുവിന്റെയും ചിതാഭസ്മം നിമജ്ജനം ചെയ്തത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനാവായ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55264,
    "questionText": " ' മാപ്പിളപ്പാട്ടിലെ ഷേക്സ്പിയർ ‘ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55265,
    "questionText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " മാപ്പിളപ്പാട്ടിലെ ഷേക്സ്പിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55266,
    "questionText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊണ്ടോട്ടി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55267,
    "questionText": " പൂമൂടൽ, മുട്ടറുക്കൽ വഴിപാടുകൾക്ക് പ്രശസ്തമായ ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കാടാമ്പുഴ ഭഗവതിക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55268,
    "questionText": " കാടാമ്പുഴ ഭഗവതിക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രശസ്തമായ വഴിപാടുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പൂമൂടൽ, മുട്ടറുക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55269,
    "questionText": " കാടാമ്പുഴ ഭഗവതിക്ഷേത്രം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55270,
    "questionText": " മലയാളഭാഷയുടെ പിതാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55271,
    "questionText": " മലയാളഭാഷയുടെ പിതാവ് എഴുത്തച്ഛന്റെ ജന്മദേശം?\r\n",
    "answerText": " തിരുരിലെ തുഞ്ചൻ പറമ്പ്(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55272,
    "questionText": " മലയാളം സർവകലാശാ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂർ (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55273,
    "questionText": " ഭാഷാമ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂർ (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55274,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തീവണ്ടിപ്പാത ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂർ-ബേപ്പൂർ (1861)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55275,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തീവണ്ടിപ്പാതയായ തിരൂർ-ബേപ്പൂർ സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 55276,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ എസ്.സി. എസ്.ടി. കോടതി പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേരി(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55277,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ഒ. സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ലഭിച്ച ആദ്യ മുനിസി പ്പാലിറ്റി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55278,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഡിജിറ്റൽ സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ആദ്യ മുനിസി പ്പാലിറ്റി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55279,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറനാട്(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55280,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭക്ഷ്യ സംസ്കരണ പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറത്തെ കാക്കഞ്ചേരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55281,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭക്ഷ്യ സംസ്കരണ പാർക്ക് മലപ്പുറത്തെ കാക്കഞ്ചേരിയിൽ സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 55282,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈ.ഫൈ. മുൻസിപ്പാലിറ്റി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55283,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ ഹോസ്പിറ്റൽ കിയോക്‌സ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ താഴെക്കോട് ഗ്രാമപഞ്ചായത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55284,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക ഗരുഡക്ഷേത്രം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലാമശ്ശേരി ഗരുഡക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55285,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55286,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55287,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷകത്തൊഴിലാളികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55288,
    "questionText": " നെല്ലുത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55289,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55290,
    "questionText": " മധുരക്കിഴങ്ങ് ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55291,
    "questionText": " കരിമ്പ് ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55292,
    "questionText": " നിലക്കടല ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55293,
    "questionText": " പയറു വർഗങ്ങൾ ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55294,
    "questionText": " പരുത്തി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55295,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചുണ്ണാമ്പു നിക്ഷേപമുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55296,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക IIT (ഇന്ത്യൻ ഇസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി) സ്ഥാപിതമായ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55297,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യാ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55298,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർവത്കൃത കളക്ടറേറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55299,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വില്ലേജുകളുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55300,
    "questionText": " കരിമ്പനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55301,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭൂമി കാർഷികാവശ്യത്തിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55302,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യHIV/AIDS സാക്ഷരതാ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55303,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ 'അമൃത്' പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55304,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് പാലക്കാടൻ പ്രദേശങ്ങൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'പൊറൈനാട്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55305,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് 'പൊറൈനാട്’ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55306,
    "questionText": " തരൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് രാജവംശമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55307,
    "questionText": " സംഘകാല പാരമ്പര്യ തെളിവായി 'വീരക്കല്ല്’ ലഭിച്ചത് എവിടെ നിന്നുമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്ടെ അട്ടപ്പാടിയിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55308,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ‘നാവുദേശം’ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് സ്ഥലമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചി റ്റൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55309,
    "questionText": " 1921 -ൽ ടി. പ്രകാശം അധ്യക്ഷനായ കെ.പി.സി.സി. യുടെ ആദ്യസമ്മേളനം എവിടെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55310,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റോപ് വേ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലമ്പുഴയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55311,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റോക്ക് ഗാർഡൻ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലമ്പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55312,
    "questionText": " ജനങ്ങളുടെ സഹകരണത്തോടെ നിർമിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ മിനി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മീൻവല്ലം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55313,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലൂടെ മാത്രം പ്രവേശിക്കാൻ കഴിയുന്ന കേരളത്തിലെ വന്യജീവിസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളo "
  },
  {
    "questionNum": 55314,
    "questionText": " 2010-ൽ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ കടുവസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളo\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55315,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മയിൽ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ആരുടെ പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കെ.കെ. നീലകണ്ഠന്റെ പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55316,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മയിൽ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ചൂലന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55317,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഓറഞ്ചു തോട്ടങ്ങൾക്ക് പ്രശസ്തമായ സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55318,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55319,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55320,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയെ കോയമ്പത്തുരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55321,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത പഞ്ചായത്ത് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണാടി "
  },
  {
    "questionNum": 55322,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ലേബർ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " അകത്തേത്തറ "
  },
  {
    "questionNum": 55323,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി കൃഷിക്ക് അനുയോജ്യമായ കറുത്ത മണ്ണ് കണ്ടുവരുന്നത് എവിടെ നിന്നുമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചിറ്റൂരിൽ നിന്നും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55324,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55325,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55326,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാവളർച്ചനിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55327,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബുദ്ധമതക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55328,
    "questionText": " ഏറ്റവുംകൂടുതൽ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55329,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിയമസഭാ നിയോജകമണ്ഡലങ്ങളുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55330,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സർക്കാർ സ്കൂളുകൾ ഉള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരത ജില്ല ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55332,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിൽ കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1998 മെയ് 17-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55333,
    "questionText": " 1998 മെയ് 17-ന് കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ട ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55334,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതിക്ക് തുടക്കം കുറിച്ച ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55335,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിൻഡ് ഫാം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്ടെ കഞ്ചിക്കോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55336,
    "questionText": " 'പാലക്കാടൻ മലനിരകളുടെ റാണി' എന്നു വിളിക്കുന്നത് ഏത് സ്ഥലത്തെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55337,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾക്ക് പ്രശസ്തമായ ദേശീയോദ്യാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55338,
    "questionText": " സൈലൻറ് വാലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന മലിനീകരണം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55339,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴയിലെ വിവാദ പദ്ധതി ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാത്രക്കടവ് പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55340,
    "questionText": " പാത്രക്കടവ് പദ്ധതി ഏത് പുഴയിലാണ് നടപ്പാക്കിയിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55341,
    "questionText": " സൈലൻറ് വാലിയിൽ നിന്ന് ഉദ്ഭവിക്കുന്ന പുഴ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തൂതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55342,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് 'സൈരന്ധ്രീവനം' എന്നറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55343,
    "questionText": " നിശ്ശബ്ദതയുടെ താഴ്വര എന്നറിയപ്പെട്ട പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലൻറ് വാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55344,
    "questionText": " സൈലൻറ് വാലിയുടെ മറ്റൊരു പ്രത്യേകത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വെടിപ്ലാവുകളുടെ സാന്നിധ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55345,
    "questionText": " മലബാർ സ്പെഷൽ പോലീസ് ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55346,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55347,
    "questionText": " വെറ്റില, പപ്പായ, ഏത്തപ്പഴം ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55348,
    "questionText": " വെറ്റില ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55349,
    "questionText": " പപ്പായ ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55350,
    "questionText": " ഏത്തപ്പഴം ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55351,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗ്രാമവാസികളുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 55352,
    "questionText": " ആറങ്ങോട്ട് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളുവനാട് രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55353,
    "questionText": " വള്ളുവനാട് രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആറങ്ങോട്ട് സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55354,
    "questionText": " വള്ളുവനാട് രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളുവനഗരം (അങ്ങാടിപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55355,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പു നിക്ഷേപത്തിൽ പ്രശസ്തമായ സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 55356,
    "questionText": " മലബാർ സിമൻറ്സിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 55357,
    "questionText": " കോയമ്പത്തൂർ നഗരത്തിന് ജലവിതരണം നടത്തുന്നത് ഏത് അണക്കെട്ട് വഴിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശിരുവാണി അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55358,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടി മേഖലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശിരുവാണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55359,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടിയുടെ വികസനത്തിനായി സർക്കാർ രൂപം നൽകിയ പദ്ധതി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഹാഡ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55360,
    "questionText": " പ്ലാച്ചിമടയിൽ കൊക്ക കോള കമ്പനിക്കെതിരെ സമരം നയിച്ച വനിത ആര്?\r\n",
    "answerText": " മയിലമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55361,
    "questionText": " കല്ലുവഴി ചിട്ടയ്ക്ക് ജന്മം നല്കി 'കഥകളി ഗ്രാമം' എന്ന വിശേഷണം സ്വന്തമാക്കിയത് ഏത് ഗ്രാമമാണ്?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളിനേഴി ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55362,
    "questionText": " സംഗീതോപകരണങ്ങളുടെ നിർമാണത്തിന് പ്രശസ്തമായ സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " പെരുവേമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55363,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ വീണപൂവ് രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ജൈനിമേട് "
  },
  {
    "questionNum": 55364,
    "questionText": " ’വീണപൂവ്’ രചിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55365,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സമ്പൂർണമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച ആദ്യ നഗരം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 55366,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55367,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത പഞ്ചായത്ത് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55368,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത ആദ്യ പഞ്ചായത്ത് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാങ്കുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55369,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായി മലബാറിൽ നടന്ന ചരിത്ര സംഭവമേത്?\r\n",
    "answerText": " കീഴരിയൂർ ബോംബ് കേസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55370,
    "questionText": " കീഴരിയൂർ ബോംബ് കേസ് നടന്ന വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1942-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55371,
    "questionText": " മലബാർ പ്രദേശത്തെ ടിപ്പുവിന്റെ ആസ്ഥാനമേതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഫറോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 55372,
    "questionText": " വടക്കൻപാട്ടുകളിലെ വീരേതിഹാസമായിരുന്ന തച്ചോളി ഒതേനന്റെ ജന്മസ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " വടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55373,
    "questionText": " വള്ളുവനഗരം (അങ്ങാടിപ്പുറം) ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ\r\nതലസ്ഥാനാമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളുവനാട് രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55374,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തിന്റെ ആദ്യകാല രക്ഷാധികാരി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വള്ളുവക്കോനാതിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55375,
    "questionText": " താനൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " വെട്ടത്ത് രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55376,
    "questionText": " വെട്ടത്ത് രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " താനൂർ സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55377,
    "questionText": " വെട്ടത്ത് സമ്പ്രദായം ഏതു കലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കഥകളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55378,
    "questionText": " മാമാങ്കവേദിയായിരുന്ന തിരുനാവായ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55379,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മാമാങ്കവേദി?\r\n",
    "answerText": " തിരുനാവായ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55380,
    "questionText": " മാമാങ്കവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ചരിത്രസ്മാരകങ്ങളായ മണിക്കിണർ, നിലപാടുതറ എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ കൊടൈക്കലിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55381,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ കൊടൈക്കലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മാമാങ്കവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ചരിത്രസ്മാരകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മണിക്കിണർ, നിലപാടുതറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55382,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തിന്റെ പിൽക്കാല രക്ഷാധികാരി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55383,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ രണ്ടാം തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55384,
    "questionText": " പൊന്നാനി തന്റെ രണ്ടാം തലസ്ഥാനമാക്കിയ രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55385,
    "questionText": " മലബാർകലാപം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 55386,
    "questionText": " 1921-ൽ നടന്ന മലബാർ കലാപത്തിന് (മാപ്പിളല ഹള) നേതൃത്വം നൽകിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ആലി മുസ്‌ലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55387,
    "questionText": " 1921-ൽ ആലി മുസ്‌ലിയാരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്ന ലഹള ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ കലാപം (മാപ്പിളല ഹള)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55388,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി (1921) മെമ്മോറിയൽ മുൻസിപ്പൽ ടൗൺഹാൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂർ (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55389,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 55390,
    "questionText": " മലബാർ കലാപ സ്മാരക മന്ദിരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരൂരങ്ങാടി (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55391,
    "questionText": " 1921-ൽ മലബാർ സ്പെഷൽ പോലീസ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ പോലീസ് സൂപ്രണ്ട് ആയിരുന്ന റിച്ചാഡ് ഹിച്ച് കോക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55392,
    "questionText": " മലബാർ പോലീസ് സൂപ്രണ്ട് ആയിരുന്ന റിച്ചാഡ് ഹിച്ച് കോക്ക്\r\n1921-ൽ സ്ഥാപിച്ച പോലീസ് സേന ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ സ്പെഷൽ പോലീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55393,
    "questionText": " മലബാർ പോലീസ് സൂപ്രണ്ട് ആയിരുന്ന റിച്ചാഡ് ഹിച്ച് കോക്ക്\r\nമലബാർ സ്പെഷൽ പോലീസ് സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 55394,
    "questionText": " ആഴ്വാഞ്ചേരി തമ്പ്രാക്കന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ആതവനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55395,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ പോരാടാൻ മമ്പുറം തങ്ങൾ രൂപം നൽകിയ സേന ?\r\n",
    "answerText": " ചേരൂർപട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55396,
    "questionText": " എന്താണ് ചേരൂർപട ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ പോരാടാൻ മമ്പുറം തങ്ങൾ രൂപം നൽകിയ സേന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55397,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെയുള്ള ചേരൂർപടക്ക് രൂപം നൽകിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മമ്പുറം തങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55398,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശത്തിന്റെ (പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം) ആദ്യകാല ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി താലൂക്കിലെ പെരുമ്പടപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55399,
    "questionText": " പൊന്നാനി താലൂക്കിലെ പെരുമ്പടപ്പ് ആദ്യമായി ആസ്ഥാനം ആക്കി\r\nപ്രവർത്തിച്ചിരുന്ന രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജവംശം(പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55400,
    "questionText": " മലബാർ കലാപത്തിന്റെ ഭാഗമായി 1921-ൽ നടന്ന ചരിത്രസംഭവം?\r\n",
    "answerText": " പൂക്കോട്ടൂർ ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 55401,
    "questionText": " പൂക്കോട്ടൂർ ലഹള നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 55402,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ പപ്പുകോവിൽ എന്നു പരാമർശിച്ച മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ ഒരു തീരപ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " പരപ്പനങ്ങാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55403,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ തീരപ്രദേശമായ പരപ്പനങ്ങാടിയെ യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ പരാമർശിച്ചത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " പപ്പുകോവിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55404,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാനപ്പെട്ട നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ,തിരൂർപ്പുഴ,കടലുണ്ടിപ്പുഴ, ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55405,
    "questionText": " നിലമ്പൂർ കോവിലകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55406,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറേക്കര ബീച്ച് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55407,
    "questionText": " ബീയം കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55408,
    "questionText": " കനോലി പോട്ട് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55409,
    "questionText": " വാവൽമല ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55410,
    "questionText": " ആഢ്യൻപാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55411,
    "questionText": " നെടുങ്കയം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55412,
    "questionText": " ന്യൂ അമരമ്പലം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55413,
    "questionText": " കോട്ടക്കുന്ന് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55414,
    "questionText": " കേരളംകുണ്ട് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55415,
    "questionText": " കോഴിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55416,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ തേക്ക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂരിലെ വെളിയന്തോടിൽ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55417,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്ത്രീധനരഹിത പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55418,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി റബ്ബർ കൃഷി ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55419,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സമ്പൂർണ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55420,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ നിലമ്പൂർ ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സമ്പൂർണ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ പഞ്ചായത്ത് ആയത് ഏത് പദ്ധതിയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സമീക്ഷ പദ്ധതിയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55421,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വർണ നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55422,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ നിലമ്പൂർ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 55423,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബയോ-റിസോഴ്സ് നാച്വറൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55424,
    "questionText": " മലബാറിലെ കളക്ടർ ആയിരുന്ന എച്ച്.വി. കനോലിയുടെ ഓർമയ്ക്കായുള്ള 'കനോലിപ്പോട്ട്’ തേക്കിൻ തോട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55425,
    "questionText": " മലബാറിലെ കളക്ടർ ആയിരുന്ന എച്ച്.വി. കനോലിയുടെ ഓർമയ്ക്കായി നിലമ്പൂരിൽ നിർമിച്ച തേക്കിൻ തോട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " കനോലിപ്പോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55426,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ നിലമ്പൂരിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന 'കനോലിപ്പോട്ട്’ തേക്കിൻ തോട്ടം നിർമിച്ചത് ആരുടെ ഓർമയ്ക്കായാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലബാറിലെ കളക്ടർ ആയിരുന്ന എച്ച്.വി. കനോലിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55427,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന തേക്കിൻ തോട്ടം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കനോലിപ്പോട്ട്(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55428,
    "questionText": " നിലമ്പൂരിനെ ഗൂഡല്ലൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം ?\r\n",
    "answerText": " നാടുകാണിച്ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55429,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരത ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55430,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 'കമ്പ്യൂട്ടർ' സാക്ഷര പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55431,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർവത്കൃത കളക്ടറേറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55432,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർവത്കൃത താലൂക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55433,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർവത്കൃത പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ വെള്ളനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശില്പനഗരം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പ്‌ളാസ്റ്റിക് വിമുക്ത ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55436,
    "questionText": " നാളികേര ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55437,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യത്തെ വനിതാപോലിസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് (1973)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55438,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ഇന്ത്യയിലാദ്യത്തെ വനിതാപോലിസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 55439,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഗാന്ധിജി എത്തിയ സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്(1920)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55440,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി കേരളത്തിൽ എത്തിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1920 (കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55441,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണ കാലത്ത് മലബാർ ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55442,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മാലിന്യമുക്ത നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55443,
    "questionText": " വിശപ്പില്ലാത്ത നഗരം പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55444,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി സിനിമ പ്രദർശനം നടന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55445,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി 3G സംവിധാനത്തിന് തുടക്കമിട്ട നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55446,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പാഴ്സികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 55447,
    "questionText": " സ്റ്റുഡൻറ് പോലീസ് കേഡറ്റ് പദ്ധതിക്ക് തുടക്കമിട്ട ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55448,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്പോർട്സ് മെഡിസിൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55449,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ത്രിവിക്രമപുരം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55450,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ത്രിവിക്രമപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55451,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാനപ്പെട്ട നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ, കല്ലായിപ്പുഴ, കോരപ്പുഴ, ചാലിയാർ, കടലുണ്ടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55452,
    "questionText": " കാപ്പാട് ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55453,
    "questionText": " പെരുവണ്ണാമുഴി അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55454,
    "questionText": " കക്കയം അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55455,
    "questionText": " ജാനകിക്കാട് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55456,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55457,
    "questionText": " ഉരക്കുഴിവെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55458,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55459,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ പോയിൻറ് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55460,
    "questionText": " തിക്കോടി വിളക്കുമാടം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55461,
    "questionText": " ഇരിങ്ങൽ ക്രാഫ്റ്റ് വില്ലേജ് (സർഗാലയ്) ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55462,
    "questionText": " സരോവരം ബയോപാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55463,
    "questionText": " വെള്ളിയാംകല്ല് ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രദേശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55464,
    "questionText": " കടലുണ്ടി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55465,
    "questionText": " മലബാർ വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55466,
    "questionText": " കേന്ദ്രസുഗന്ധവിളഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്(മൂഴിക്കൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55467,
    "questionText": " കേന്ദ്ര അടയ്ക്കാ സുഗന്ധവിളഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നടക്കാവ്(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55468,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മാനേജ്മെൻറ്(IIM) കോഴിക്കോട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുന്ദമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 55469,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി(NIT) കോഴിക്കോട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാത്തമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55470,
    "questionText": " ഉഷാ സ്കൂൾ ഓഫ് അത്‌ലറ്റിക്‌സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊയിലാണ്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55471,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്കൂൾ ഓഫ് മാത്തമാറ്റിക്സ് കോഴിക്കോട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുന്ദമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55472,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന കളരി അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55473,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിൽ നിർദശ്(Nirdesh) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55474,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി ജലത്തിന്റെ ഗുണമേന്മ തിരിച്ചറിയാനുള്ള വാട്ടർ കാർഡ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത് ഏത് പഞ്ചായത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുന്നമംഗലം പഞ്ചായത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55475,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലമ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുന്നമംഗലം (പെരിങ്ങളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55476,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മാനേജ്മെൻറ്(IIM) എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുന്നമംഗലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 55477,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കയാക്കിങ് മത്സരങ്ങൾക്ക് വേദിയായത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇരുവഞ്ഞിപ്പുഴയാണ്(തുഷാരഗിരി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55478,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ സമ്പൂർണ അവയവ-നേത്രദാന ഗ്രാമമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തുർ "
  },
  {
    "questionNum": 55479,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാങ്കായ നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1893-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55480,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ക്രാഫ്റ്റ് വില്ലേജ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കരകൗശലഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55481,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ക്രാഫ്റ്റ് വില്ലേജ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ജയപൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55482,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കലിൽ (ഇരിങ്ങൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55483,
    "questionText": " ഒലിവ് റിഡ്ലി കടലാമകളെ സംരക്ഷിക്കുന്ന സ്ഥലമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കൊളാവിപ്പാലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55484,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ മുതല വളർത്തുകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55485,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യകപ്പൽ രൂപകല്പനാ കേന്ദ്രമേത്?\r\n",
    "answerText": " 'നിർദേശ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55486,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യകപ്പൽ രൂപകല്പനാ കേന്ദ്രമെവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55487,
    "questionText": " സമ്പൂർണ ആരോഗ്യ പദ്ധതിയായ ആയുർദളം നടപ്പാക്കിയത് ഏത് പഞ്ചായത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുത്താളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55488,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്തഗ്രാമമേത്?\r\n",
    "answerText": " കൂളിമാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55489,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ ഖാദി ഗ്രാമമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പനങ്ങാട്(ബാലുശ്ശേരി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55490,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ഒ. സർട്ടിഫിക്കറ്റ് കരസ്ഥമാക്കിയ ആദ്യ പോലീസ് സ്റ്റേഷനേത്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ടൗൺ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55491,
    "questionText": " കേരളത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ സംസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1991-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55492,
    "questionText": " കേരളത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ സംസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചേലക്കാടൻ ആയിഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55493,
    "questionText": " കേരളത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ സംസ്ഥാനമായി ചേലക്കാടൻ ആയിഷ പ്രഖ്യാപിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് മുതലക്കുളത്ത് വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55494,
    "questionText": " മരക്കപ്പൽ നിർമാണത്തിന് ലോകപ്രശസ്തമായ സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55495,
    "questionText": " മരക്കപ്പൽ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഉരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55496,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55497,
    "questionText": " ഉരക്കുഴി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55498,
    "questionText": " മലബാർ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ ആസ്ഥാനമെവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55499,
    "questionText": " ശാസ്ത്രസാഹിത്യപരിഷത്ത് രൂപം കൊണ്ടത് എവിടെ വെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്ടു വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55500,
    "questionText": " ശാസ്ത്രസാഹിത്യപരിഷത്ത് രൂപം കൊണ്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 55501,
    "questionText": " സ്വാഭാവിക രസം നിക്ഷേപമുള്ള കേരളത്തിലെ സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " മൂരാട്(വടകരയ്ക്കടുത്ത്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55502,
    "questionText": " 'മലബാറിന്റെ ഊട്ടി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കക്കയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55503,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55504,
    "questionText": " മലബാർ കളക്ടറായിരുന്ന എച്ച്.വി. കനോലി പണി കഴിപ്പിച്ച കനലേത്?\r\n",
    "answerText": " കനോലി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55505,
    "questionText": " കനോലി കനാൽ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് നഗരത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55506,
    "questionText": " ജനകീയ പങ്കാളിത്തത്തോടെ കുടിവെള്ള പദ്ധതി ആരംഭിച്ച ആദ്യ പഞ്ചായത്ത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഒളവണ്ണ പഞ്ചായത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യനാളികേര ജൈവ ഉദ്യാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55508,
    "questionText": " കളരിപ്പയറ്റിന്റെ ഈറ്റില്ലമായി അറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കടത്തനാട്(വടകര)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55509,
    "questionText": " വടക്കൻപാട്ടിന്റെ ഈറ്റില്ലമായി അറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കടത്തനാട്(വടകര)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55510,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ പൂർവ രൂപങ്ങളിലൊന്നായ കൃഷ്ണനാട്ടം രൂപപ്പെടുത്തിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് മാനവേദൻ നമ്പൂതിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55511,
    "questionText": " 'ഒരു തെരുവിന്റെ കഥ’ എന്ന നോവൽ ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " എസ്.കെ . പൊറ്റക്കാട്ടിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55512,
    "questionText": " 'ഒരു തെരുവിന്റെ കഥ’ എന്ന നോവലിലൂടെ എസ്.കെ . പൊറ്റക്കാട്ട് വരച്ചുകാട്ടുന്ന സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " മിഠായിത്തെരുവ് "
  },
  {
    "questionNum": 55513,
    "questionText": " ’രേവതി പട്ടത്താനം’ എന്ന വിദ്വൽ സദസ്സിന് വേദിയാകുന്നത് ഏത് ക്ഷേത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തളിക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 55514,
    "questionText": " ക്രിറ്റ് ഇന്ത്യസ്മാരക പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേമഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 55515,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മഞ്ഞ നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 55516,
    "questionText": " സഹകരണ മേഖലയിലെ ആദ്യത്തെ ഐ.ടി. പാർക്കേത്?\r\n",
    "answerText": " ഊരാളുങ്കൽ സൈബർ പാർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55517,
    "questionText": " ഊരാളുങ്കൽ സൈബർ പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 55518,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യജെൻഡർ പാർക്ക് ആരംഭിച്ചത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 55519,
    "questionText": " സമ്പൂർണ ജലനയം പ്രഖ്യാപിച്ച ആദ്യ പഞ്ചായത്തേത്?\r\n",
    "answerText": " പെരുമണ്ണ പഞ്ചായത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55520,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ചിക്കുൻഗുനിയ രോഗം റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒളവണ്ണയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55521,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ചിക്കുൻഗുനിയ രോഗം റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 2005-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55522,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് അന്താരാഷ്ട്ര വിനാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കരിപ്പൂർ(മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55523,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് യൂണിവേഴ്‌സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തേഞ്ഞിപ്പലം (മലപ്പു റം ജില്ലയിലാണ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55524,
    "questionText": " കേരള ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഫോർ റിസേർച്ച് ട്രെയിനിംഗ് ആന്റ് ഡെവലപ്പ്മെന്റ് സ്റ്റഡീസ് ഓഫ് ഷെഡ്യൂൾഡ് കാസ്റ്റ്സ് ആന്റ് ഷെഡ്യൂൾഡ് ട്രൈബ്സ്(Kirthads) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചേവായൂർ (കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55525,
    "questionText": " സെൻട്രൽ വാട്ടർ റിസോഴ്സ് ഡവലപ്മെൻറ് ആൻഡ് മാനേജ്മെൻറ്\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുന്ദമംഗലം(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55526,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ബി.എസ്.എഫ്. കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നാദാപുരം (അരീക്കര കുന്ന്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55527,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സി.ആർ.പി.എഫ്. കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമുഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55528,
    "questionText": " മലബാർ സ്പിന്നിങ് ആൻഡ് വീവീങ്ങ് മിൽക്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവണ്ണൂർ(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55529,
    "questionText": " കേരള സോപ്സ് കമ്പനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55530,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് മാർക്കറ്റിങ് ഫെഡറേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55531,
    "questionText": " മലബാർ ദേവസ്വം ബോർഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55532,
    "questionText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ ആർട്ട് ഗാലറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55533,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ (കോട്ടയക്കൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55534,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55535,
    "questionText": " വാസ്കോഡ്-ഗാമ സന്ദർശന സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാപ്പാട് (കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55536,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജമ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ്ഹിൽ (കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55537,
    "questionText": " ഇട്ടി അച്യുതൻ ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയം(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55538,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബിസിനസ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുന്ദമംഗലം(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55539,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിനെ അറബികൾ വിളിച്ചിരുന്ന പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കാലിക്കുത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55540,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിനെ കാലിക്കുത് എന്ന് വിളിച്ചിരുന്നവർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55541,
    "questionText": " കടൽ മാർഗം ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ?\r\n",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55542,
    "questionText": " ലക്ഷദീപ് സമൂഹത്തിൽ എത്ര ദീപുകളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 86
  },
  {
    "questionNum": 55543,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രാജ്യരക്ഷാവകുപ്പിന്റെ കീഴിലുള്ള വിമാനത്താവളം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 55544,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉള്ള ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂ ട്ട് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പീച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55545,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിരോധിച്ചത് ആരുടെ ഭരണകാലത്ത് ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55546,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അണു വൈദ്യുത നിലയം:\r\n",
    "answerText": " താരാപ്പുർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55547,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം തുടങ്ങിയ ഗവർണർ ജനറൽ ഏത്? ",
    "answerText": " വില്യം ബെൻറിക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 55548,
    "questionText": " ജൽദപാറ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55549,
    "questionText": " രംഗൻതിട്ടൂർ പക്ഷിസങ്കേതം, ബന്ദിപ്പൂർ, കബനി, താഗൾഹോൾ ദേശീയോദ്യാനങ്ങൾ എന്നിവ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 55550,
    "questionText": " കാലതോപ് വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചമ്പ (ഹിമാചൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 55551,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനം, പെരിയാർ ടൈഗർ റിസർവ്, സൈലന്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം എന്നിവ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 55552,
    "questionText": " കാശിരംഗ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 55553,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മഹാശിലാവശിഷ്ട രൂപങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " കടക്കല്ല്, മുനിയറ, തൊപ്പിക്കല്ല്, നന്നങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 55554,
    "questionText": " വാർത്തികം രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കാത്യായനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55555,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ശിലായുധ ചിത്രങ്ങൾ കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " 1901ൽ അമ്പലവയലിനടുത്ത് എടയ്ക്കൽ ഗുഹയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55556,
    "questionText": " മഹാശിലായുഗസ്മാരകങ്ങളായ മുനിയറകൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മറയൂർ താഴ്‌വരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55557,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായെത്തിയ വിദേശിയർ? ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55558,
    "questionText": " കേരളത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിച്ച ആദ്യ വിനോദസഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മെഗസ്‌തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55559,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹാ ചിത്രങ്ങളിൽ കാണുന്ന ലിപികൾ? ",
    "answerText": " ദ്രാവിഡ ബ്രഹ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 55560,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് കേരള ജനതയുടെ പ്രധാന ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " കൊറ്റവൈ (ദുർഗ) "
  },
  {
    "questionNum": 55561,
    "questionText": " ബറാക്ക് ഒബാമ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റായിരുന്നപ്പോൾ കലാമാനവിക കമ്മിറ്റിയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട എഴുത്തുകാരി? ",
    "answerText": " ജുംപാലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 55562,
    "questionText": " ഹജ്ജ് കമ്മിറ്റി അദ്ധ്യക്ഷയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മെഹ്‌സീന കിദ്വായി "
  },
  {
    "questionNum": 55563,
    "questionText": " ദേശീയ വോട്ടേഴ്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " 2010 ജനുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 55564,
    "questionText": " വനിതാ സംവരണ ബിൽ രാജ്യസഭ പാസാക്കിയത്? ",
    "answerText": " 108-ാം ഭേദഗതിയിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 55565,
    "questionText": " സൂപ്പർ സീരീസ് ബാഡ്മിന്റൺ കിരീടം നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " സൈന നേവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55566,
    "questionText": " ‘കടങ്കഥ' എന്ന പദം പിരിച്ചെഴുതുന്നത്.\r\n",
    "answerText": " കടം+ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 55567,
    "questionText": " ചന്തുമേനോന്റെ അപൂർണ നോവലാണ് ശാരദ. ഇത്.\r\n",
    "answerText": " ദ്യോതകം "
  },
  {
    "questionNum": 55568,
    "questionText": " 'കൂനുള്ള ‘ എന്നർഥം വരുന്ന വാക്ക്\r\n",
    "answerText": " മനഥര "
  },
  {
    "questionNum": 55569,
    "questionText": " അവൾ ഉറങ്ങുന്നു. അടിവരയിട്ട ക്രിയ:\r\n",
    "answerText": " അകർമകം "
  },
  {
    "questionNum": 55570,
    "questionText": " കൃഷ്ണൻ അവന്റെ വീട്ടിൽനിന്നും ആദ്യം 500 മീറ്റർ വടക്കോട്ട് നടന്നു. പിന്നീട് വലത്തോട്ട് തിരിഞ്ഞ് 800 മീറ്ററും ഇടത്തോട്ട് തിരിഞ്ഞ് 800 മീറ്ററും നടന്നു. എ ങ്കിൽ പുറപ്പെട്ട സ്ഥലത്തുനിന്നും നേരെ അയാളി\r\nലേക്കുള്ള ദൂരം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 8002മീ "
  },
  {
    "questionNum": 55571,
    "questionText": " രണ്ടു കാറുകൾ ഒരു സ്ഥലത്തുനിന്നും വിപരീതദിശയിലേക്ക്70 കി.മീ. വേഗത്തിലും 50 കി.മീ. വേഗത്തിലും സഞ്ചരിക്കുന്നു. എന്നാൽ 1 മണിക്കൂർ കഴിയുമ്പോൾ അവ തമ്മിലുള്ള അകലം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 60കി മീ "
  },
  {
    "questionNum": 55572,
    "questionText": " 250 വൈദ്യുതിയിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന 750 വാട്ട് അയൺ ബോക്സ് 2 മണിക്കുർ പ്രവർത്തിക്കുന്നു . അതേ വൈദ്യുതിയിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന\r\n500 വാട്ട്ഫാൻ, 3 മണിക്കുർ പ്രവർത്തിക്കുന്നു. ഇതിൽ ഏത് ഉപകരണമാണ് കൂടുതൽ ഊർജം ഉപയോയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടും ഒരേ ഊർജ്ജം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55573,
    "questionText": " വിട്ട്പോയത് പൂരിപ്പിക്കുക\r\n4U9,9W16, 16Y25,...\r\n",
    "answerText": " 25A36"
  },
  {
    "questionNum": 55574,
    "questionText": " ‘KILL’ എന്ന പദം LHMK എന്നെഴുതാമെങ്കിൽ VISIT എന്ന പദം എങ്ങനെയെഴുതാം?\r\n",
    "answerText": " WHTHU"
  },
  {
    "questionNum": 55575,
    "questionText": " ആഭരണങ്ങളെല്ലാം സ്വർണ്ണം കൊണ്ട് ഉണ്ടാക്കിയവയാണ്. സ്വർണ്ണം കൊണ്ട് ഉണ്ടാക്കിയതിനെല്ലാം മഞ്ഞനിറമാണ്. എന്നാൽ താഴെകൊടു\r\nത്തിരിക്കുന്നതിലേതാണ് തെറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " ആഭരണങ്ങളെല്ലാം മഞ്ഞനിറമുള്ളതാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55576,
    "questionText": " ‘ആധുനിക അശോകൻ' എന്ന ബഹുമതിക്ക് അർഹനായ തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് :\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55577,
    "questionText": " ഞാനാണ് രാഷ്ടം” എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഫ്രഞ്ച് ഭരണാധികാരി ഏത്?\r\n[njaanaanu raashdam” ennu prakhyaapiccha phranchu bharanaadhikaari eth?\r\n]",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55578,
    "questionText": " ഫ്യൂജിയാമ അഗ്നിപർവ്വതം ഏത് രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55579,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഒന്നാം ഉച്ചകോടി നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബെൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 55580,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെതലസ്ഥാനമാണ് കീവ് ?\r\n",
    "answerText": " യുക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55581,
    "questionText": " ISRO സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം\r\n",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 55582,
    "questionText": " ക്രോണ” ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നാണയം ആണ് ?\r\n[krona” ethu raajyatthinte naanayam aanu ?\r\n]",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 55583,
    "questionText": " ബുദ്ധമതകൃതികൾ രചിക്കാനുപയോഗിച്ചിരുന്ന ഭാഷ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാലി "
  },
  {
    "questionNum": 55584,
    "questionText": " പിൻ കോഡ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ച വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 55585,
    "questionText": " ഇബനു ബത്തൂത്ത ഏത് രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത് ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ആഫ്രിക്കൻ സഞ്ചാരി ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55586,
    "questionText": " ചിൽഡ്രൻസ് ബുക്ക് ട്രസ്റ്റ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 55587,
    "questionText": " കാപ്പിച്ചെടിയുടെ ജന്മദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 55588,
    "questionText": " ബാങ്കുകൾ ദേശസാൽക്കരിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 55589,
    "questionText": " അൽമാട്ടി അണക്കെട്ടു ഏതു നദിയിൽ നിർമിച്ചിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 55590,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീരിലെ ഔദ്യോദിക ഭാഷ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 55591,
    "questionText": " ലോക പുസ്തകദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്\r\n",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 55592,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 55593,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ വിദേശി?\r\n",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൽ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55594,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങളുടെ ചലനനിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ച ത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 55595,
    "questionText": " എല്ലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന രാസവസ്തു ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഫോസ്ഫേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55596,
    "questionText": " ആൻറിജൻ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത ബ്ലഡ് ഗ്രൂപ്പ്\r\n",
    "answerText": " O"
  },
  {
    "questionNum": 55597,
    "questionText": " പയോറിയ എന്ന രോഗം ശരീരത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെ ബാധിക്കുന്നതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മോണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55598,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ലുവൻ ഹുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55599,
    "questionText": " സസ്യകോശങ്ങളിലും ജന്തുകോശത്തിലും പൊതുവായി കാണപ്പെടാത്ത ഭാഗം:\r\n",
    "answerText": " കോശസ്തരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55600,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ വേഗം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം:\r\n",
    "answerText": " അനിമോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55601,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിംപിക്സിന്റെ പിതാവ്:\r\n",
    "answerText": " ബാരൻ പിയറെ കുബാർട്ടിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55602,
    "questionText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ മലയാളത്തിലേക്ക് തർ ജമ ചെയ്ത സന്ദേശകാവ്യം:\r\n",
    "answerText": " മേഘദൂതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55603,
    "questionText": " ഫിലാറ്റലി-എന്താണിത്?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റാമ്പ് ശേഖരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55604,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം.\r\n",
    "answerText": " ജനീവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55605,
    "questionText": " ദി ഗുഡ് എർത് (The Good Earth) എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ ത്തിന്റെ രചയിതാവ്:\r\n",
    "answerText": " പേൾ എസ്. ബക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55606,
    "questionText": " 'ലില്ലി' ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ പുഷ്ടമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 55607,
    "questionText": " സ്വർണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " രാമു കാര്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 55608,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കളിയാണ്ക്രിക്കറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55609,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ മാസിക:\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55610,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സമുദ്രതീരം എത്ര കി.മീ നീളമുണ്ട്‌ ?\r\n",
    "answerText": 580
  },
  {
    "questionNum": 55611,
    "questionText": " പമ്പാനദിയുടെ പതനസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55612,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്ന പദവി അലങ്കരിക്കുന്ന ജില്ല:\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55613,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രധാന ഇനം മണ്ണ്:\r\n",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ് മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55614,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ കോഴിക്കോട് ജില്ല യിലെ കാപ്പാട് കപ്പലിറങ്ങിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1498
  },
  {
    "questionNum": 55615,
    "questionText": " എ.ഡി. 1499-ൽ കോഴിക്കോട്ടെത്തിയ നാവികൻ ?\r\n",
    "answerText": " കബ്രാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55616,
    "questionText": " വിദേശ നാവികനായിരുന്ന കബ്രാൾ കോഴിക്കോട്ടെത്തിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 1499-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55617,
    "questionText": " എ.ഡി. 1510-ൽ സാമൂതിരിയും പോർച്ചുഗീസുകാരും തമ്മിൽ നടന്ന\r\nയുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് യുദ്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55618,
    "questionText": " എന്താണ് കോഴിക്കോട് യുദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 1510-ൽ സാമൂതിരിയും പോർച്ചുഗീസുകാരും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55619,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 1510-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55620,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55621,
    "questionText": " വാഗ്ദടാനന്ദന്റെ തത്ത്വപ്രകാശിക വിദ്യാലയം സ്തുതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55622,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് തത്ത്വപ്രകാശിക വിദ്യാലയത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ദടാനന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55623,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വാഗ്ദടാനന്ദന്റെ വിദ്യാലയം?\r\n",
    "answerText": " തത്ത്വപ്രകാശിക വിദ്യാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55624,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കഴുത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയം കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55625,
    "questionText": " മലബാർതീരത്തേക്കുള്ള പ്രവേശനകവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കാപ്പാട്(കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55626,
    "questionText": " കാപ്പാട് അറിയുൾപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർതീരത്തേക്കുള്ള പ്രവേശനകവാടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55627,
    "questionText": " അറബികൾ, ഫന്തരീന എന്ന് വിളിച്ചിരുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " പന്തലായനി കൊല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55628,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ പന്തലായനി കൊല്ലം എന്ന സ്ഥലത്തെ അറബികൾ വിളിച്ചിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഫന്തരീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55629,
    "questionText": " സുൽത്താൻ പട്ടണം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55630,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ ബേപ്പൂർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താൻ പട്ടണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55631,
    "questionText": " കടത്തനാടൻ രാജവംശം ഭരണം നടത്തിയത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55632,
    "questionText": " വടകരയിൽ ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന രാജവംശം .?\r\n",
    "answerText": " കടത്തനാടൻ രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55633,
    "questionText": " നെടിയിരിപ്പ് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതി രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55634,
    "questionText": " ”കുഴിവെട്ടി മൂടുക വേദനകൾ കുതികൊൾക ശക്തിയിലേക്കു നമ്മൾ” - ആരുടെ വരികൾ?\r\n",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 55635,
    "questionText": " ’To put in mind’ എന്ന പ്രയോഗത്തിന്റെ അർഥം ?\r\n",
    "answerText": " ഓർമ്മിപ്പിക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55636,
    "questionText": " 'Each man's belief is right in his own eyes'. -തർജ്ജമ ചെയ്യുക\r\n",
    "answerText": " ഓരോ മനുഷ്യന്റെയും വിശ്വാസം അവന്റെ ദൃഷ്ടിയിൽ ശരിയാണ്. "
  },
  {
    "questionNum": 55637,
    "questionText": " The pen is mightier than sword'. ആശയമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പടവാളുകൊണ്ട് സാധിക്കുന്നതിലധികം തൂലികകൊണ്ട് നേടാൻ സാധിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 55638,
    "questionText": " സംഖ്യാശ്രേണിയിൽ വിട്ടുപോയത് പൂരിപ്പിക്കുക.\r\n34.25, 35.45, 36.65, 37.85, --\r\n",
    "answerText": 39.05
  },
  {
    "questionNum": 55639,
    "questionText": " ഒരു വൃത്തത്തിന്റെ വിസ്തീർണം 9cm^2 ആണെങ്കിൽ ആ വൃത്തിന്റെ ചുറ്റളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 6 Cm"
  },
  {
    "questionNum": 55640,
    "questionText": " അക്ഷരശ്രേണിയിൽ വിട്ടുപോയതു പുരിപ്പിക്കുക\r\nSURE,CPSQ,OQNA,...\r\n",
    "answerText": " YLOM"
  },
  {
    "questionNum": 55641,
    "questionText": " പൊഖ്‌റാനിൽ ഇന്ത്യ നടത്തിയ വ്യോമസേനാ ശക്തിപ്രകടനം? ",
    "answerText": " വായു ശക്തി 2010 "
  },
  {
    "questionNum": 55642,
    "questionText": " മൂന്നു സംഖ്യകളുടെ ശരാശരി 12-ഉം ആദ്യത്തെ രണ്ടു സംഖ്യകളുടെ ശരാശരി 10-ഉം അവസാന രണ്ടു സംഖ്യകളുടെ ശരാശരി 14-ഉം ആണെ ങ്കിൽ അവയിൽ ഏറ്റവും ചെറിയ സംഖ്യ ഏത്?\r\n",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 55643,
    "questionText": " രാമുവിനും രാജനും കൂടി അവരുടെ അമ്മാവൻ 60 രൂപ തുല്യമായി പങ്കിട്ടെടുക്കുവാൻ കൊടുത്തു. എന്നാൽ 60 രൂപയിൽനിന്ന് രാജൻ 20 രൂപയുടെ ഐസ്ക്രീമും രാമു 15 രൂപയ്ക്ക് ജ്യൂസും ക ഴിച്ചാൽ പിന്നീട് രാമുവിന് രാജനേക്കാൾ ആകെയുണ്ടായിരുന്ന തുകയുടെ എത്രഭാഗം കൂടുതൽ കിട്ടും ?\r\n",
    "answerText": " 1/12"
  },
  {
    "questionNum": 55644,
    "questionText": " സംഖ്യാശ്രേണിയിൽ വിട്ടുപോയതു പുരിപ്പി ക്കുക.\r\n214,221, 226,236, ...\r\n",
    "answerText": 247
  },
  {
    "questionNum": 55645,
    "questionText": " കടുക്, ഉലുവ, മല്ലി, ജീരകം ഇവയുടെ കുപ്പികളിലെ അടപ്പിൽ സൂചനയായി K, U, M, J യഥാക്രമം ഒട്ടിച്ചിരിക്കുന്നു. ഇവ എടുക്കുന്നതിനിടയിൽ ആദ്യം Kയും J-യും തമ്മിൽ മാറിപ്പോയി. പിന്നെ Jയും Mഉം തമ്മിൽ മാറി. പിന്നീട് U-ഉം Kയും തമ്മിൽ മാറിപ്പോയി. എന്നാൽ ഇപ്പോൾ കടുക് കുപ്പിയുടെ അടപ്പിലെ സൂചന ഏത്?\r\n",
    "answerText": " M"
  },
  {
    "questionNum": 55646,
    "questionText": " P ഒരു ജോലി 12 ദിവസംകൊണ്ടു ചെയ്തുതീർക്കു ന്നു. അതേ ജോലി തീർക്കാൻ Q വിന് 4 ദിവസവും R-ന് 6 ദിവസവും വേണമെങ്കിൽ P , R ഇവർ മൂന്നുപേരും കൂടി ആ ജോലി എത്ര ദിവസം കൊണ്ടു തീർക്കും ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 55647,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ പകുതിയുടെ 30 ശതമാനം 60 ആണെങ്കിൽ സംഖ്യ എത്ര?\r\n",
    "answerText": 400
  },
  {
    "questionNum": 55648,
    "questionText": " 200 രൂപ യിൽ 30 ശതമാനം 'A'-യ്ക്കും ബാക്കിയു ള്ളത് 3:4 എന്ന അനുപാതത്തിൽ 'B'-യ്ക്കും 'C'-യ്ക്കും കൊടുത്താൽ 'C'യ്ക്ക് കിട്ടിയതെത്ര?\r\n",
    "answerText": " രൂ. 80 "
  },
  {
    "questionNum": 55649,
    "questionText": " ഒരാൾ 40 മിനുട്ട് നടന്നാൽ 20 മിനുട്ട് വിശ്രമിക്കുമെങ്കിൽ 4 മണിക്കുർ 30 മിനുട്ടിൽ എത്ര സമയം അയാൾ നടന്നിട്ടുണ്ടാകും?\r\n",
    "answerText": " 3 മണിക്കൂർ 10 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 55650,
    "questionText": " രണ്ടു സംഖ്യകളിൽ ഒന്ന് മറ്റേതിനേക്കാൾ 25 ശതമാനം കുറവും സംഖ്യകളുടെ ശരാശരി 70-ഉം ആണെങ്കിൽ അവയിൽ വലിയ സംഖ്യ ഏത്? ",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 55651,
    "questionText": " 400 cm^2 വിസ്തീർണമുള്ള ഒരു ദീർഘചതുരത്തിന്റെ അതേ വിസ്തീർണമുള്ള ഒരു സമചതുരത്തിന്റെ ഒരു വശത്തിന്റെ നീളമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 20 cm"
  },
  {
    "questionNum": 55652,
    "questionText": " മൂന്നുപേർ ജോലിചെയ്തു കിട്ടിയ പ്രതിഫലത്തിന്റെ 30% മുന്നാമനുള്ളതാണ്. ആകെയുള്ള പ്രതിഫലത്തിൽ പകുതി ഒന്നാമനും മൂന്നാമനും കൂടിയുള്ളതാണ്. രണ്ടാമന്റെ പങ്ക് 30 രൂപയെ ങ്കിൽ ഒന്നാമന്റെ പങ്ക് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " രൂ 12\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55653,
    "questionText": " തിരുവള്ളുവരുടെ തിരുക്കുറൽ കൊങ്ങിണി ഭാഷയിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എൻ. പുരുഷോത്തമ മല്ലയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 55654,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതി രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " നെടിയിരിപ്പ് സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55655,
    "questionText": " തൃപ്പാപ്പൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55656,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " തൃപ്പാപ്പൂർ സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55657,
    "questionText": " ഇളയിടത്ത് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55658,
    "questionText": " കൊട്ടാരക്കര രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇളയിടത്ത് സ്വരൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55659,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫ്രഞ്ചു ഭരണത്തിനു അന്ത്യ കുറിച്ച യുദ്ധം :\r\n",
    "answerText": " വാണ്ടിവാഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 55660,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബാങ്കുകളുടെ ദേശസാൽക്കരണം നടന്ന വർഷങ്ങൾ\r\n",
    "answerText": " 1969, 1980"
  },
  {
    "questionNum": 55661,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 19-ാം വകുപ്പ് പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ഏതു മൗലികാവകാശത്തെക്കുറിച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55662,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 19 "
  },
  {
    "questionNum": 55663,
    "questionText": " തലച്ചോറിനെ ബാധിക്കുന്ന രോഗം :\r\n",
    "answerText": " മെനിഞ്ചൈറ്റിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55664,
    "questionText": " മെനിഞ്ചൈറ്റിസ് എന്നാൽ എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തലച്ചോറിനെ ബാധിക്കുന്ന രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 55665,
    "questionText": " ട്യൂമറുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം:\r\n",
    "answerText": " ഓങ്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 55666,
    "questionText": " ഓങ്കോളജി എന്നാൽ എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ട്യൂമറുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55667,
    "questionText": " ജൈവഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി :\r\n",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55668,
    "questionText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജൈവഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55669,
    "questionText": " 'ഗൂഗിൾ' എന്നത് ഒരു ……. ആണ്\r\n",
    "answerText": " സർച്ച് എഞ്ചിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55670,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണങ്ങളിൽ പെടാത്തത്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 55671,
    "questionText": " QRS ലായനിയുടെ ചേരുവകളിൽ പെടാത്തത്:\r\n",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55672,
    "questionText": " തുല്യമായ സൂര്യപ്രകാശം കിട്ടുന്ന സ്ഥലങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്: ",
    "answerText": " ഐസോഹെൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55673,
    "questionText": " ട്രോപോപാസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ട്രോപോസ്\r\nഫിയറിനും…….. നും ഇടയ്ക്കാണ്\r\n",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55674,
    "questionText": " ഡോട്സ് (DOTS) ഏതു രോഗത്തിന്റെ നിയന്ത്രണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 55675,
    "questionText": " ക്ഷയത്തിന്റെ നിയന്ത്രണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ചികിത്സാ രീതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോട്സ് (DOTS)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55676,
    "questionText": " ആന്തരീക്ഷ വായുവിൽ ആർഗണിന്റെ അളവ്\r\n",
    "answerText": 0.009
  },
  {
    "questionNum": 55677,
    "questionText": " ഏതു കൂട്ടക്കൊലയുടെ പേരിലാണ് സദ്ദാം ഹുസൈനെ തൂക്കിക്കൊന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ദുജൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55678,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹം തിരിച്ചിറക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ കൈക്കലാക്കിയ എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 55679,
    "questionText": " ബാൻ കി മൂൺ യു.എന്നിന്റെ എത്രാമത്തെ ജനറൽ സെക്രട്ടറിയാണ്\r\n",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 55680,
    "questionText": " വാംബെ(VAMBAY) പദ്ധതി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാർപ്പിടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55681,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭ നിലവിൽ വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55682,
    "questionText": " ചെറുകാടിന്റെ യഥാർഥ നാമം?\r\n",
    "answerText": " ഗോവിന്ദപിഷാരടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55683,
    "questionText": " അഹാഡ്സ്(AHADS) ഏത് പ്രദേശത്തിന്റെ വികസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " അട്ടപ്പാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55684,
    "questionText": " കൂട്ടുകൃഷി എന്ന നാടകം രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55685,
    "questionText": " സി അച്യുതമേനോൻ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന കാലം :\r\n",
    "answerText": " 1970-77"
  },
  {
    "questionNum": 55686,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തനതു നൃത്തം ?\r\n",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55687,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയത്തിലേക്ക് ദ്രവപ്രകൃതി വാതകം ഏതു രാജ്യത്തു നിന്നാണ് ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 55688,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55689,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ മൾട്ടിപ്പിൾസ് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊച്ചിയിലെ ഒബറോൺ മാളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55690,
    "questionText": " ഹൃദ്രോഗത്തെയും പ്രമേഹത്തെയും പ്രതിരോധിക്കുന്ന ജീനുകൾ നല്ല തോതിൽ ഉണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയത് ഏതിനം പശുക്കളിലാണ്? ",
    "answerText": " വെച്ചൂർ പശു "
  },
  {
    "questionNum": 55691,
    "questionText": " അധിനിവേശ കാശ്മീരിലൂടെ ചൈന നിർമ്മിച്ച റോഡ്? ",
    "answerText": " കാരക്കോറം ഹൈവേ "
  },
  {
    "questionNum": 55692,
    "questionText": " പന്നിപ്പനിക്കെതിരെ ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി കണ്ടെത്തിയ മൂക്കിലൊഴിക്കാവുന്ന തുള്ളിമരുന്ന് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സീറം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 55693,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യയും ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസും ലയിച്ചുണ്ടായ കമ്പനി? ",
    "answerText": " എയർ ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 55694,
    "questionText": " 2010ൽ വിരമിച്ച, ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യാന്തര മത്സരങ്ങൾ കളിച്ച് റെക്കാഡിനുടമയായ ഇന്ത്യൻ ഹോക്കി താരം? ",
    "answerText": " ദിലീപ് ടർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 55695,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് മെസേജ് സെന്റർ 2010ൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 55696,
    "questionText": " 2010ലെ രാജീവ്‌ഗാന്ധി സത്‌ഭാവന പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ വഹിയുദ്ദീൻഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55697,
    "questionText": " 2010ൽ ലോകകപ്പ് ഹോക്കിയിൽ ഇന്ത്യൻ ടീമിനെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജ്‌പാൽ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 55698,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ പുൽമേടുകൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പാമ്പാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55699,
    "questionText": " സൂര്യൻ ഉൾപ്പെടുന്ന ഗാലക്സി? ",
    "answerText": " ക്ഷീരപഥം "
  },
  {
    "questionNum": 55700,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 55701,
    "questionText": " ദക്ഷിണധ്രുവം ഏത് വൻകരയിലാണ്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 55702,
    "questionText": " ഗൾഫ് രാജ്യങ്ങളിൽ ദ്വീപ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബഹറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55703,
    "questionText": " പനാമ കനാൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പസഫിക്കിനെയും അത്‌ലാന്റിക്കിനെയും "
  },
  {
    "questionNum": 55704,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയിലെ ആദ്യ കൃതിയായി അറിയപ്പെടുന്നത്\r\n",
    "answerText": " രാമചരിതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55705,
    "questionText": " ’അഞ്ജലി' ശബ്ദത്തിന്റെ അർഥം.\r\n",
    "answerText": " തൊഴുകൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55706,
    "questionText": " ശരത്+ ചന്ദ്രൻ കൂടിച്ചേരുമ്പോഴുള്ള രൂപം.\r\n",
    "answerText": " ശരച്ചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55707,
    "questionText": " 'ഹരിപഞ്ചാനനൻ' ആരുടെ കഥാപാത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55708,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൽപ്പറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55709,
    "questionText": " വയലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55710,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55711,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55712,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പീഠഭൂമി ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55713,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ല എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്നുണ്ട് ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 55714,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ച് നഗരവാസികളുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55715,
    "questionText": " ആദിവാസികൾ, പട്ടികവർഗക്കാർ എന്നിവർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55716,
    "questionText": " ജൈനമതക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55717,
    "questionText": " ഇഞ്ചി, കാപ്പി ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55718,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇഞ്ചി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55719,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55720,
    "questionText": " പട്ടികജാതി ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55721,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സ്വർണഖനനം ആരംഭിച്ച ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55722,
    "questionText": " വയനാടിൽ സ്വർണ്ണഖനനം ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 55723,
    "questionText": " പാൻമസാല നിരോധിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55724,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാന നദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കബനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55725,
    "questionText": " കബനി നദി പ്രധാനമായും ഒഴുകുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55726,
    "questionText": " കുറുവദീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55727,
    "questionText": " എടക്കൽ ഗുഹ ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55728,
    "questionText": " താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന അക്ഷരശ്രേണി പൂരിപ്പിക്കുക :\r\nAR, BP CM, DI,.....\r\n",
    "answerText": " ED"
  },
  {
    "questionNum": 55729,
    "questionText": " വിട്ടഭാഗം പൂരിപ്പിക്കുക.\r\nവിശപ്പ് :ഭക്ഷണം :: ദാഹം :).....\r\n",
    "answerText": " പാനീയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55730,
    "questionText": " താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന സംഖ്യാശ്രേണിയിലെ വിട്ടുപോയ പദം ഏത്? 2,5,11, 23, ...,95, 191.\r\n",
    "answerText": 47
  },
  {
    "questionNum": 55731,
    "questionText": " ഒരാൾ 4 കി.മീ തെക്കോട്ട് നടന്നതിന് ശേഷം ഇടത്തേക്ക് തിരിഞ്ഞു 6 കി.മീ നേരെ നടന്നു. പിന്നെ വലത്തേക്ക് തിരിഞ്ഞു. നാലു കി.മീ നേരെ നടന്നു. യാത്ര തുടങ്ങിയ സ്ഥലത്തുനിന്നും എത്ര ദൂരെയാ ണ് അയാളിപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 10 k.m"
  },
  {
    "questionNum": 55732,
    "questionText": " SCRIPT എന്ന പദം TCQIQT എന്നെഴുതുന്ന കോഡുപയോഗിച്ചു DIGEST എന്ന പദം എങ്ങനെ എഴുതാം ?\r\n",
    "answerText": " EIFETT"
  },
  {
    "questionNum": 55733,
    "questionText": " ക്രിയ ചെയ്ത് ഉത്തരം കാണുക: 1.07×65+1.07×26+1.07×9\r\n",
    "answerText": 107
  },
  {
    "questionNum": 55734,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ 15 ശതമാനം 135 ആയാൽ സംഖ്യ എത്ര?\r\n",
    "answerText": 900
  },
  {
    "questionNum": 55735,
    "questionText": " ഒഴുക്കുള്ള നദിയിൽ ഒരു ബോട്ടിന് താഴോട്ട് മണിക്കൂറിൽ 20 കി. മീറ്ററും മുകളിലോട്ട് മണിക്കുറിൽ 10 കി.മീറ്ററും പോകാൻ കഴിയുമെങ്കിൽ ഒഴുക്കിന്റെ വേഗത മണിക്കുറിൽ എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 5 കി.മീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55736,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ 20 എണ്ണൽ സംഖ്യകളുടെ ശരാശരി....... ആകുന്നു.\r\n",
    "answerText": 10.5
  },
  {
    "questionNum": 55737,
    "questionText": " 12 പേർ 8 ദിവസംകൊണ്ട് ചെയ്തുതീർക്കുന്ന ജോലി 6 ദിവസം കൊണ്ട് ചെയ്തു തീർക്കാൻ വേണ്ട ആൾക്കാരുടെ എണ്ണമെത്ര?\r\n",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 55738,
    "questionText": " ഒരു കോഡുഭാഷയിൽ 'FIVE എന്നതിന് GKYI’ എന്ന് എഴുതുന്നുവെങ്കിൽ 'EIGHT’ എന്നത് എങ്ങനെയെഴുതാം?\r\n",
    "answerText": " FKJLY"
  },
  {
    "questionNum": 55739,
    "questionText": " 2+3 =36, 5+4 =400, 6+2 =144 ആണെങ്കിൽ 5+5\r\nഎത്ര ?\r\n",
    "answerText": 625
  },
  {
    "questionNum": 55740,
    "questionText": " a^2 - b^2 =24, a+b=8 എങ്കിൽ a-b\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 55741,
    "questionText": " ഒരു ക്ലാസിലെ 30 കുട്ടികളുടെ വയസ്സിന്റെ ശരാശരി 15 ആണ്. ക്ലാസ് ടീച്ചറുടെ വയസ്സ് കൂടി കൂട്ടിയപ്പോൾ ശരാശരി ഒന്നു വർധിച്ചാൽ ടീച്ചറുടെ വയസ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 55742,
    "questionText": " 120 ഓറഞ്ചു വിറ്റപ്പോൾ 20 എണ്ണത്തിന്റെ വില\r\nലാഭമാണെങ്കിൽ ലാഭശതമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " (20x100)/100"
  },
  {
    "questionNum": 55743,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ 1/5 ഭാഗം 80 ആയാൽ സംഖ്യ ഏത് ? ",
    "answerText": 400
  },
  {
    "questionNum": 55744,
    "questionText": " 2,000 രൂപയ്ക്ക് 5 ശതമാനം നിരക്കിൽ 2 വർഷത്തെ സാധാരണ പലിശ എത്ര രൂപയാണ്? ",
    "answerText": " രൂപ .200 "
  },
  {
    "questionNum": 55745,
    "questionText": " ഒരു സിലിണ്ടറിന്റെ റേഡിയസ് 5 മീറ്ററും ഉന്നതി 7 മീറ്ററുമായാൽ അതിന്റെ വക്രമുഖ വിസ്തീർണ്ണം എന്ത്? ",
    "answerText": " 220 ച.മി "
  },
  {
    "questionNum": 55746,
    "questionText": " ശുദ്രകൻ രചിച്ച കൃതി: ",
    "answerText": " മൃച്ഛ ഖടികം "
  },
  {
    "questionNum": 55747,
    "questionText": " ലൈലാ മജ്നു എന്ന കാവ്യം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹസ്സൻ നിസാമി "
  },
  {
    "questionNum": 55748,
    "questionText": " ഡോ.എസ് രാധാകൃഷ്ണൻ ഉപരാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന കാലം\r\n",
    "answerText": " 1888 - ഏപ്രിൽ 17, 1975\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55749,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി നടപ്പിലാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 55750,
    "questionText": " കേന്ദ്ര നികുതി സംവിധാനത്തിൽ സമഗ്ര മാറ്റം വരുത്തി നടപ്പാക്കാൻ തീരുമാനിച്ച നിയമം ? ",
    "answerText": " ന്യൂടാക്സ് കോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 55751,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ‌ ചേഞ്ച് ? ",
    "answerText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 55752,
    "questionText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ‌ ചേഞ്ചിൽ രജിസ്റ്റർ ചെയ്ത ആദ്യ കമ്പനി ? ",
    "answerText": " ഡി . എസ് . പ്രഭുദാസ് ആൻഡ് കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 55753,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 2 ദേശീയ സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ‌ ചേഞ്ചുകൾ ? ",
    "answerText": " നാഷണൽ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് , ഓവർ ദി കൗണ്ടർ എക്സ്ചേഞ്ച് ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 55754,
    "questionText": " ദേശീയ ഓഹരി വിപണി സൂചിക ? ",
    "answerText": " നിഫ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 55755,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ‌ ചേഞ്ച് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 55756,
    "questionText": " അമേരിക്ക കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓഹരി ഷെയർ ഹോൾഡർമാരുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 55757,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ വൻകര? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 55758,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്ര സമൂഹം ",
    "answerText": " ഹൈഡ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 55759,
    "questionText": " തിരുനെല്ലി ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55760,
    "questionText": " ബാണാസുരസാഗർ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55761,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരിമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55762,
    "questionText": " ചെമ്പ്ര കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55763,
    "questionText": " ചങ്ങലമരം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കിടി(വയനാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55764,
    "questionText": " സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55765,
    "questionText": " മീൻമുട്ടി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55766,
    "questionText": " കാന്തൻപാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55767,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " സൂചിപ്പാറ,മീൻമുട്ടി,കാന്തൻപാറ,ചെതലയം,സെന്തിനൽ പാറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55768,
    "questionText": " ചെതലയം വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55769,
    "questionText": " സെന്തിനൽ പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55770,
    "questionText": " പൂക്കോട് തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55771,
    "questionText": " കർലോട്‌ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55772,
    "questionText": " പക്ഷിപാതാളം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55773,
    "questionText": " മുത്തങ്ങ വനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55774,
    "questionText": " തോൽപ്പെട്ടി വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55775,
    "questionText": " വെള്ളരി ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55776,
    "questionText": " ചിങ്ങേരി മലകൾ ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55777,
    "questionText": " പനമരം കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55778,
    "questionText": " ഹൃദയസരസ് തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55779,
    "questionText": " തെക്കൻഗയ എന്നറിയയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55780,
    "questionText": " ദക്ഷിണകാശി എന്നറിയയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55781,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറ ചിറാപുഞ്ചി എന്നറിയയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കിടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55782,
    "questionText": " തിരുനെല്ലി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന മറ്റു പേരുകൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " തെക്കൻഗയ,ദക്ഷിണകാശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55783,
    "questionText": " വയനാട് ഇഞ്ചി ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ(വയനാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55784,
    "questionText": " വയനാട് കാപ്പി ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചുണ്ടേൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55785,
    "questionText": " കേരള വെറ്ററിനറി ആൻഡ് ആനിമൽ സയൻസ് യൂണിവേഴ്‌സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പൂക്കോട്(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55786,
    "questionText": " വയനാട് ഹെറിറ്റേജ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55787,
    "questionText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ റിസർച്ച് ഫൗണ്ടേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പുത്തുർവയൽ(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55788,
    "questionText": " ഉറവ് നാടൻ ശാസ്ത്രസാങ്കേതിക വിദ്യാകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തൃക്കൈപ്പറ്റ (വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55789,
    "questionText": " അംബേദ്കർ മെമ്മോറിയൽ റൂറൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഫോർ ഡവലപ്മെൻറ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൽപ്പറ്റ(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55790,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാനന്തവാടി (വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55791,
    "questionText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പനമരം(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55792,
    "questionText": " കരിന്തണ്ടൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കിടി(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55793,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് ഗണപതിവട്ടം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വയനാടിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താൻബത്തേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55794,
    "questionText": " വയനാടിലെ സുൽത്താൻബത്തേരി ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഗണപതിവട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55795,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് മയക്ഷേത്ര, പുറെെക്കിഴിനാട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55796,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ല ആദ്യ കാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേരുകൾ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " മയക്ഷേത്ര, പുറെെക്കിഴിനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55797,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് ആമലക്ക ഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വയനാടിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55798,
    "questionText": " വയനാടിലെ തിരുനെല്ലി ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ആമലക്ക ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55799,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് വയനാടൻ പ്രദേശങ്ങൾ ഏത് നാടിൻറെ ഭാഗങ്ങളായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പൂഴിനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55800,
    "questionText": " ഭാസ്കര രവിവർമയുടെ തിരുനെല്ലിശ്വാസനത്തിൽ വയനാട്\r\nഅറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പുവെക്കിഴിനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55801,
    "questionText": " വയനാട്'പുവെക്കിഴിനാട് എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത് ഏത് ശാസനത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാസ്കര രവിവർമയുടെ തിരുനെല്ലിശ്വാസനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55802,
    "questionText": " ഭാസ്കര രവിവർമയുടെ പ്രസിദ്ധമായ ശാസനം ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ശാസനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55803,
    "questionText": " വയനാടൻ പ്രദേശങ്ങളിൽ ഭരണം നടത്തിയ പ്രാചീന രാജവംശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വേടരാജവംശം, കുടുംബിയൻ രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55804,
    "questionText": " AD 1812-ൽ വയനാടൻ പ്രദേശങ്ങളിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന കലാപം ?\r\n",
    "answerText": " കുറിച്യലഹള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55805,
    "questionText": " എന്താണ് കുറിച്യലഹള?\r\n",
    "answerText": " AD 1812-ൽ വയനാടൻ പ്രദേശങ്ങളിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന കലാപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55806,
    "questionText": " കുറിച്യലഹള നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " AD 1812"
  },
  {
    "questionNum": 55807,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജയുടെ സുപ്രസിദ്ധമായ കുറിച്യപ്പടയുടെ തലവൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55808,
    "questionText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു തലവനായിരുന്ന പഴശ്ശിരാജയുടെ സുപ്രസിദ്ധമായ\r\nസേന ?\r\n",
    "answerText": " കുറിച്യപ്പട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55809,
    "questionText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു തലവനായിരുന്ന കുറിച്യപ്പട ആരുടേതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55810,
    "questionText": " നവീന ശിലായുഗകാലത്തെ ചരിത്രാവശിഷ്ടങ്ങൾ ലഭിച്ച വയനാട്ടിലെ\r\nഗുഹ ?\r\n",
    "answerText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55811,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹാചിത്രങ്ങളുടെ ചരിത്ര പ്രാധാന്യം ലോകത്തെ അറിയിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എഫ്. ഫാസെറ്റ് (മലബാർ പോലീസ് സുപ്രണ്ട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55812,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയിൽ പരാമർശിക്കുന്ന വയനാട്ടിലെ ആദിവാസിവിഭാഗം?\r\n",
    "answerText": " നായാടികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55813,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ വെടിയേറ്റ് മരിച്ചത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാനന്തവാടി(വയനാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55814,
    "questionText": " പഴശ്ശി അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ വളപട്ടണം പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55815,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ വളപട്ടണം പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അണക്കെട്ട് ?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശി അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55816,
    "questionText": " വയനാടൻ ചുരത്തിലൂടെയുള്ള വഴി ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് കാണിച്ചു കൊടുത്ത ആദിവാസി?\r\n",
    "answerText": " കരിന്തണ്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55817,
    "questionText": " രണ്ടുസംസ്ഥാനങ്ങളുമായി (തമിഴ്നാട്, കർണാടക ) അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഏക താലൂക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താൻബത്തേരി(വയനാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55818,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ സുൽത്താൻബത്തേരി താലൂക്ക് അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്, കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55819,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലുതും ഏഷ്യയിലെ രണ്ടാമത്തെതുമായ മണൽ അണക്കെട്ട് (CadifDam) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55820,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മണൽ അണക്കെട്ട് (CadifDam) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55821,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പ്രകൃതിദത്ത ഡാം ?\r\n",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർഡാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55822,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ് ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കബനി നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കുറുവാദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55823,
    "questionText": " കബനി നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കുറുവാദ്വീപിൻറെ സവിശേഷത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55824,
    "questionText": " പിതൃബലി തർപ്പണത്തിന് പ്രശസ്തമായ ബ്രഹ്മഗിരി മലനിരകളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55825,
    "questionText": " പിതൃബലി തർപ്പണത്തിന് പ്രശസ്തമായ തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം ഏതു മലനിരകളിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55826,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരി മലനിരകളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം പ്രശസ്തമായത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " പിതൃബലി തർപ്പണത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55827,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാളിന്ദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " പാപനാശിനിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55828,
    "questionText": " പാപനാശിനിപ്പുഴ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ കാളിന്ദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55829,
    "questionText": " തിരുനെല്ലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പുഴ ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാപനാശിനിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55830,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ശുദ്ധജല തടാകം\r\nഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പൂക്കോട് തടാകം(വയനാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55831,
    "questionText": " പൂക്കോട് തടാകത്തിന്റെ സവിശേഷത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ശുദ്ധജല തടാകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55832,
    "questionText": " ചെമ്പ്ര കൊടുമുടിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഹൃദയത്തിന്റെ ആകൃതിയിലുള്ള വറ്റാത്ത തടാകം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയസരസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55833,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദികളിൽ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ നദി?\r\n",
    "answerText": " കബനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55834,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളത്തെ നേര്യമംഗലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55835,
    "questionText": " കരിന്തണ്ടൻ എന്ന ആദിവാസിയെ പിടിച്ചുകെട്ടിയ ചങ്ങലമരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലക്കിടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55836,
    "questionText": " ചിത്രകൂടൻ പക്ഷികൾക്ക് പ്രശസ്തമായ പക്ഷിപാതാളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെല്ലിയിലെ ബ്രഹ്മഗിരി മലനിരകളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55837,
    "questionText": " തിരുനെല്ലിയിലെ ബ്രഹ്മഗിരി മലനിരകളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nപക്ഷിപാതാളം ഏതു പക്ഷികളാലാണ് പ്രസിദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " ചിത്രകൂടൻ പക്ഷികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55838,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഹൈ ആൾട്ടിറ്റൃൂട്ട് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്ടിലെ കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55839,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2013 ഡിസം. 17ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55840,
    "questionText": " 2013 ഡിസം. 17ന് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത വയനാട്ടിലെ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55841,
    "questionText": " കേരളസിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55842,
    "questionText": " കേരളസിംഹം പഴശ്ശിരാജയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാനന്തവാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55843,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സീതാദേവി ക്ഷേത്രം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പുൽപള്ളി സീതാദേവി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55844,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആദിവാസി വിഭാഗം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പണിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55845,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ലോക മൗണ്ടൻ സൈക്ലിങ് മത്സരത്തിന്\r\nവേദിയായത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്ടിലെ പൊഴുതന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55846,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഒഴുകുന്ന സൗരോർജപാടം സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് അണക്കെട്ടിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55847,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദിവാസി സമൂഹത്തിൽ നിന്ന് മ ന്ത്രി പദത്തിലെത്തിയ ആദ്യ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " ജയലക്ഷ്മി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55848,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മല ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പുകുത്തിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55849,
    "questionText": " 'കേരളം മണ്ണും മനുഷ്യരും ' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " തോമസ് ഐസക് "
  },
  {
    "questionNum": 55850,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55851,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ\r\nഎണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 55852,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇ.എം.എസ്. മന്ത്രിസഭ പിരിച്ചുവിടപ്പെട്ട വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 55853,
    "questionText": " മൂഷികവംശത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കോലത്തുനാട്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55854,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ വള്ളിയൂർക്കാവ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 55855,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിൽ ഇടം കിട്ടിയ ആദ്യ സമ്പൂർണ മലയാളി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ടിനു യോഹന്നാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55856,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 55857,
    "questionText": " കേരളത്തിന് മൂന്നാമതും സന്തോഷ് ട്രോഫി ലഭിച്ച വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 55858,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55859,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിനെ വയനാടുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55860,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55861,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ വാനില കൃഷിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55862,
    "questionText": " വയനാടിലെ അമ്പലവയൽ പ്രസിദ്ധമായത് ഏത് കൃഷിക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാനില കൃഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55863,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ ആധാർ എൻറോൾമെൻറ് പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55864,
    "questionText": " വയനാട്ടിൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന സുഗന്ധനെല്ലിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഗന്ധകശാല, ജീരകശാല, ഞവര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55865,
    "questionText": " വയനാടൻ കുടിയേറ്റ ജീവിതം പ്രമേയമാക്കി എസ്.കെ . പൊറ്റെക്കാട്ട് രചിച്ച നോവലാണ്:\r\n",
    "answerText": " വിഷകന്യക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55866,
    "questionText": " ’വിഷകന്യക’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.കെ . പൊറ്റെക്കാട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55867,
    "questionText": " എസ്.കെ . പൊറ്റെക്കാട്ടിന്റെ ’വിഷകന്യക’ യുടെ പ്രമേയം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാടൻ കുടിയേറ്റ ജീവിതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55868,
    "questionText": " ജൈവവൈവിധ്യ സെൻസസ് നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " എടവക(വയനാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 55869,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനതാപാർട്ടി അധികാരത്തിലേറിയ വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 55870,
    "questionText": " ശകവർഷത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ മാസം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ചൈത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55871,
    "questionText": " ചിൽഡ്രൻസ് ബുക്ക് ട്രസ്റ്റിന്റെ സ്ഥാപകനാര്?\r\n",
    "answerText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 55872,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ പ്രഥമ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55873,
    "questionText": " മൗലാന അബുൽ കലാം ആസാദിന്റെ ജന്മദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മെക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വ്യവഹാര രഹിത ഗ്രാമം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വരവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55875,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടുമ്പോൾ, കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കെ .ബി .കൃപലാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55876,
    "questionText": " 'രണ്ട് ചൈനയിൽ ' എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?\r\n",
    "answerText": " കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 55877,
    "questionText": " ഡോ. സക്കീർ ഹുസൈൻ ഉപ രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന കാലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1962-67"
  },
  {
    "questionNum": 55878,
    "questionText": " ഭൂഗോളത്തിലെ പ്രധാന സമയ മേഖലകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 55879,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ദിനരേഖയുടെ രേഖാംശം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 180
  },
  {
    "questionNum": 55880,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാറ്റുവീശുന്ന വൻകര? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 55881,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണത്തിൽ മദ്ധ്യത്തിൽ വരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55882,
    "questionText": " ടെറാ എന്ന പേരിലും അറിയ പ്പെടുന്ന ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 55883,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55884,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ പാളി? ",
    "answerText": " തെർമോസ് ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 55885,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ അംബാസിഡർ ആര് ? ",
    "answerText": " Miss C.B. Muthamma"
  },
  {
    "questionNum": 55886,
    "questionText": " ഗ്രെയിൻ ആൽക്കഹോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55887,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിന് മണം നൽകുന്ന വസ്തു?  ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ മെർകാപ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55888,
    "questionText": " ഫ്രിയോൺ ഉപയോഗിക്കുന്നത് എന്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " റഫ്രിജറേറ്ററിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55889,
    "questionText": " യൂറോപ്പിനും ആഫ്രിക്കയ്ക്കും ഇടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 55890,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ വിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് ആഫ്രിക്ക? ",
    "answerText": 20.2
  },
  {
    "questionNum": 55891,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ പുൽമേടുകൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പ്രയറീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55892,
    "questionText": " 17-ാം ലോക്‌സഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിലെ കുറഞ്ഞ ഭൂരിപക്ഷത്തിനുടമ ? ",
    "answerText": " ഭോലാനാഥ് - 181 വോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 55893,
    "questionText": " ഹൈസ്കൂൾ, ഹയർ സെക്കൻഡറി, വൊക്കേഷണൽ ഹയർ സെക്കൻഡറി ഡയറക്ടറേറ്റുകൾ ഏകീകരിക്കുന്നതിന് ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിറ്റി ? ",
    "answerText": " ഖാദർ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 55894,
    "questionText": " വിഭക്തി പ്രത്യയമില്ലാത്ത വിഭക്തി;\r\n",
    "answerText": " നിർദേശിക "
  },
  {
    "questionNum": 55895,
    "questionText": " ഒരു പാദത്തിൽ 26 അക്ഷരത്തിനുമേൽവരുന്ന വൃത്തം:\r\n",
    "answerText": " ദണ്ഡകം "
  },
  {
    "questionNum": 55896,
    "questionText": " A few pages of this book are wanting എന്നതിന് ശരിയായ വിവർത്തനം ?\r\n",
    "answerText": " ഈ പുസ്തകത്തിലെ ചില പുറങ്ങൾ കാണാനില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55897,
    "questionText": " Examination of witness എന്നതിന് ഉചിതമായ:പരിഭാഷ\r\n",
    "answerText": " സാക്ഷി വിസ്താരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55898,
    "questionText": " I was taken aback to see my result. സമാനാർത്ഥത്തിലുള്ള മലയാള വാക്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " എന്റെ പരീക്ഷാഫലം എന്നെ ഞെട്ടിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 55899,
    "questionText": " രാമനും കൃഷ്ണനും മിടുക്കന്മാരാണ് എന്ന വാകൃത്തിലെ 'ഉം' എന്നത്.\r\n",
    "answerText": " സമുച്ചയം "
  },
  {
    "questionNum": 55900,
    "questionText": " ആയിരത്താണ്ട് സന്ധി ചെയ്യുന്നത്.\r\n",
    "answerText": " ആയിരം + ആണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55901,
    "questionText": " മലയാളം ഏതു ഭാഷാഗോത്രത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ദ്രാവിഡം "
  },
  {
    "questionNum": 55902,
    "questionText": " രൂപക സമാസത്തിനുദാഹരണം:\r\n",
    "answerText": " അടിമലർ "
  },
  {
    "questionNum": 55903,
    "questionText": " തെയ്യങ്ങളുടെയും തിറകളുടെയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55904,
    "questionText": " ’കേരളത്തിൻ്റെ മാഞ്ചസ്റ്റർ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55905,
    "questionText": " തറികളുടെയും നാടൻ കലകളുടെയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55906,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55907,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീ- പുരുഷ്യ അനുപാതം കൂടുതലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55908,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പ്രാഥമിക സമ്പൂർണ്ണ വിദൃാഭൃാസ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55909,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഭൂരഹിത ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55910,
    "questionText": " സെറി-കൾച്ചർ വ്യവസായത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55911,
    "questionText": " കണ്ടൽക്കാടുകൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55912,
    "questionText": " കൈത്തറി വ്യവസായത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55913,
    "questionText": " ക്രിയ ചെയ്യുക\r\n(⅔)+(¼)+(⅕)+(⅙)\r\n",
    "answerText": 1.28
  },
  {
    "questionNum": 55914,
    "questionText": " അച്ഛന്റെയും മകന്റെയും വയസ്സ് തമ്മിലുള്ള അനുപാതം 5:2 പത്തു വർഷത്തിനുശേഷം അച്ഛന്റെ വയസ്സ് മകന്റെ വയസ്സിന്റെ ഇരട്ടിയാണെങ്കിൽ ഇപ്പോൾ മകന്റെ പ്രായം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 2O"
  },
  {
    "questionNum": 55915,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ 2.5 ശതമാനത്തിന്റെ 2.5 ശതമാനം 0.05 ആണെങ്കിൽ സംഖ്യ എത്ര?\r\n",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 55916,
    "questionText": " ഒരാൾ തന്റെ വരുമാനത്തിന്റെ പകുതിയുടെ പകുതി ഭാര്യയ്ക്കും, അതിന്റെ പകുതി മകനും അതിന്റെ പകുതി അച്ഛനും ബാക്കിയുള്ള തിന്റെ പകുതി അമ്മയ്ക്കും നൽകിയപ്പോൾ 225 രൂപ മിച്ചം വന്നു. അയാളുടെ വരുമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " രൂപ 3,600\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55917,
    "questionText": " a^(x+y)=a^z:a^(x+z)=a^(Y) എങ്കിൽ x(y-z) എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 0
  },
  {
    "questionNum": 55918,
    "questionText": " ഒരു വാഹനം മൊത്തം ദൂരത്തിന്റെ പകുതി 80 മീറ്ററും ബാക്കി ദൂരം 10 ശതമാനം കുറവ് വേഗത്തിലും മണിക്കുറിൽ യാത്രചെയ്തു. 2 മണിക്കുർ കൊണ്ട് എത്തിച്ചേർന്നാൽ ദൂരം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 151.6 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 55919,
    "questionText": " അക്ഷരശ്രേണിയിൽ വിട്ടുപോയത് പൂരിപ്പിക്കുക .\r\nEARTH; RITHEA; HEART;.....\r\n",
    "answerText": " ARTHE"
  },
  {
    "questionNum": 55920,
    "questionText": " 288 ഒരാൾ കിഴക്കോട്ട് 2 കി.മീറ്ററും വടക്കോട്ട് 1 കി. മീറ്ററും, വീണ്ടും കിഴക്കോട്ട് 2 കി.മീറ്ററും, വടക്കോട്ട് 2 കി.മീറ്ററും സഞ്ചരിച്ചു. പുറപ്പെട്ട സ്ഥ ലത്തുനിന്നും അയാളുടെ ദൂരം:\r\n",
    "answerText": " 5 കി. മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55921,
    "questionText": " ഗീതയുടെ ഇരട്ടി വയസ്സ് നീനയ്ക്ക് ഉണ്ട്. മൂന്നുവർഷം മുമ്പ്, നീനയുടെ മൂന്നിരട്ടി വയസ്സ് ഗീതയ്ക്ക് ഉണ്ട്. നീനയുടെ വയസ്സ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 55922,
    "questionText": " ക്രിയ ചെയ്ത് ഉത്തരം കാണുക.\r\n9.8653 + 3.7928 + 2.9167 + 6.5432\r\n",
    "answerText": 1180
  },
  {
    "questionNum": 55923,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ 41 ശതമാനത്തിന്റെ 50 ശതമാനം 82 ആണെങ്കിൽ സംഖ്യയെത്ര?\r\n",
    "answerText": 400
  },
  {
    "questionNum": 55924,
    "questionText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജിയുടെ ആദ്യനോവൽ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദുർഗേശ് നന്ദിനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55925,
    "questionText": " ദുർഗേശ് നന്ദിനി ആരുടെ നോവൽ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55926,
    "questionText": " ബനിയാൻ മരം എന്ന പേരിൽക്കൂടി അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പേരാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55927,
    "questionText": " പേരാലിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ബനിയാൻ മരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55928,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതികളിലെ ആദ്യ ഗ്രന്ഥം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തൊൽകാപ്പിയം "
  },
  {
    "questionNum": 55929,
    "questionText": " ശാതവാഹന വംശ സ്ഥാപകൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സിമുഖൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55930,
    "questionText": " ഇഖ്ത സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " തുർക്കി സുൽത്താന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 55931,
    "questionText": " ഓണാഘോഷത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന തമിഴ്കൃതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മധുരൈ കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 55932,
    "questionText": " മലബാർ കുടിയാന്മനിയമം പാസാക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 55933,
    "questionText": " പെരിപ്ലസ് ഓഫ് എറിത്രിയൻ സീ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിൽ നൗറ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55934,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയെ നൗറ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ഏത് ഗ്രന്ഥത്തിൽ ?\r\n",
    "answerText": " പെരിപ്ലസ് ഓഫ് എറിത്രിയൻ സീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55935,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്റോൺമെൻറ് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55936,
    "questionText": " ബീഡി വ്യവസായത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55937,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സഹകരണ ആശുപത്രികൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55938,
    "questionText": " അറബ് രേഖകളിൽ ‘ജൂർഹത്താൻ’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55939,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും അവസാനം രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട കോർപ്പറേഷൻ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55940,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പ്രധാനപ്പെട്ട നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വളപട്ടണം പുഴ, അഞ്ചരക്കണ്ടി പുഴ, മയ്യഴി പുഴ,കുപ്പം പുഴ, പെരുവമ്പപുഴ, രാമപുരം പുഴ, കരിങ്കോടുപുഴ, കവ്വായി പുഴ, തലശ്ശേരി പുഴ (പൊന്നയം പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55941,
    "questionText": " ഇല്ലിക്കുന്ന് ബംഗ്ലാവ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55942,
    "questionText": " മാപ്പിള ബേ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55943,
    "questionText": " ലിംഗയതന്മാരുടെ മുഖ്യ ആരാധനാ മൂർത്തി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശിവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55944,
    "questionText": " 'ലാഖ് ബക്ഷ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " കുതുബുദീൻ ഐബക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55945,
    "questionText": " കുതുബുദീൻ ഐബക്ക് ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'ലാഖ് ബക്ഷ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55946,
    "questionText": " 'വ്യാപാരികളുടെ ദൈവം' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി ആര്? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ അലാവുദ്ദീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55947,
    "questionText": " സുൽത്താൻ അലാവുദ്ദീൻ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'വ്യാപാരികളുടെ ദൈവം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55948,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെപ്പറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നെഫോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55949,
    "questionText": " നെഫോളജി എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മേഘങ്ങളെപ്പറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55950,
    "questionText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 55951,
    "questionText": " രാമാനുജ സംഖ്യ ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1729
  },
  {
    "questionNum": 55952,
    "questionText": " തേക്ക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 55953,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ വിശിഷ്ടതാപധാരിത എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 4200 j/kgk"
  },
  {
    "questionNum": 55954,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക പ്രേരണം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെc "
  },
  {
    "questionNum": 55955,
    "questionText": " ഇന്തുപ്പിന്റെ രാസസൂത്രം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " KCI"
  },
  {
    "questionNum": 55956,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ കാൽസ്യത്തിന്റെ അളവ് കുറയുന്നതു മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ടെറ്റനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55957,
    "questionText": " ദേശീയ കുഷ്ടരോഗ നിർമാർജന ദിനം ആചരി ക്കുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 55958,
    "questionText": " പ്രഥമ ഗുപ്തൻ നായർ പുരസ്കാര ജേതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " എം. ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 55959,
    "questionText": " ബിയർകാൻ കില്ലർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കുറ്റവാളിയുടെ യഥാർഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര കാന്തോളെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55960,
    "questionText": " യുവേഫയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ (2007) അധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " മിഷേൽ പ്ലറ്റീനി "
  },
  {
    "questionNum": 55961,
    "questionText": " കാവേരി തർക്ക പരിഹാര ടൈബ്രൂണലിന്റെ വിധിപ്രകാരം കേരളത്തിനു ലഭിക്കുന്ന ജലത്തിന്റെ അളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 30 ടി . എം . സി .അടി വെള്ളം \r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55962,
    "questionText": " ഈയിടെ അന്തരിച്ച മുൻ ഈജിപ്ഷ്യൻ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് മുർസി "
  },
  {
    "questionNum": 55963,
    "questionText": " അണ്ടർ 20 ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ കിരീടം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55964,
    "questionText": " 2019-ൽ ദോഹയിൽ നടന്ന ഏഷ്യൻ അത്‌ലറ്റിക് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡൽ നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബഹറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55965,
    "questionText": " ഐഎസ്ആർഒക്ക് കീഴിൽ പുതുതായി തുടങ്ങിയ വാണിജ്യ സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " ന്യൂ സ്‌പേസ് ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 55966,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാടിന്റെ സംസ്ഥാന ചിത്രശലഭമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " തമിഴ് യെമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55967,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ദേശീയ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55968,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഗോത്രഭാഷകൾ ഡിജിറ്റൽ രൂപത്തിൽ ലഭ്യമാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 55969,
    "questionText": " 2019-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര യോഗദിനാചരണത്തിന്റെ പ്രധാന വേദി? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 55970,
    "questionText": " പ്രസവത്തിനുശേഷം മാതാവിനെയും കുഞ്ഞിനെയും തിരികെ വീട്ടിൽ എത്തിക്കുന്നതിന് കേരള സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " മാതൃയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 55971,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഉപരിതലത്തിൽ ആദ്യമായി പരുത്തിച്ചെടി മുളപ്പിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 55972,
    "questionText": " 2019ലെ ഫിഫ വനിതാ ലോകകപ്പിന്റെ വേദി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 55973,
    "questionText": " ചേതൻ ശർമ്മയ്ക്കുശേഷം ലോകകപ്പിൽ ഹാട്രിക് നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഷമി "
  },
  {
    "questionNum": 55974,
    "questionText": " അടുത്തിടെ 100 രൂപയ്ക്ക് മുകളിൽ മൂല്യം വരുന്ന ഇന്ത്യൻ നോട്ടുകൾ നിരോധിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 55975,
    "questionText": " സ്ഥാപിച്ചതിന്റെ 125-ാം വാർഷികം 2019 ൽ ആഘോഷിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 55976,
    "questionText": " അർദ്ധ കുംഭമേള 2019-ന്റെ വേദി? ",
    "answerText": " പ്രയാഗ്‌ രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 55977,
    "questionText": " വെള്നിലാവ് വെണ്ണിലാവ് എന്നത് ഏത് സന്ധിക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 55978,
    "questionText": " ഭരണം മാറിയെങ്കിലും സാധനങ്ങളുടെ വില കുറഞ്ഞില്ല' എന്ന വാകൃത്തിൽ എങ്കിലും എന്ന പദം എന്തിനെക്കുറിക്കുന്നു് ?\r\n",
    "answerText": " ദ്യോതകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55979,
    "questionText": " 'കമ്മിറ്റിയുടെ നിയമനം ജനങ്ങളെ അത്ഭതപ്പെടുത്തി' എന്ന വാകൃത്തിലെ ക്രിയാനാമം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമനം "
  },
  {
    "questionNum": 55980,
    "questionText": " 'ആഘാതമേറ്റ് ഏറെ വിഷമിച്ചു' എന്നതിൽ മലയാളത്തിലുള്ള ശൈലിക്ക് ഉദാഹരണം:\r\n",
    "answerText": " ചെണ്ട കൊട്ടിക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55981,
    "questionText": " 'കേരളത്തിലെ എല്ലാ വിദ്യാർഥികളും സ്കൂളിൽ പഠിക്കാൻ പോകുന്നു' എന്ന വാകൃത്തിൽ 'പഠിക്കാൻ' എന്നത് ഏത് വിനയെച്ച രൂപത്തെ കുറിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പിൻവിനയെച്ചം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55982,
    "questionText": " 'ഇബിലീസിന്റെ കൂടെ പോഹാതെടാ' എന പ്രയോഗത്തിൽ അടിവരയിട്ട പദം ഏത് ഭാഷ യിൽ നിന്നാണ് മലയാളം സ്വീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അറബി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55983,
    "questionText": " 'ഭർത്താക്കന്മാരെ, സ്വർഗരാജ്യം നിങ്ങൾക്കുള്ളതാകുന്നു’എന്ന വാകൃത്തിലെ ഒടുവിൽ കൊടു ത്തിരിക്കുന്ന ചിഹ്നത്തിന് മലയാളത്തിൽ പറയുന്ന പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വിക്ഷേപിണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55984,
    "questionText": " 'Reading reforms culture' എന്നത് മലയാളത്തിലേക്ക് തർജമ ചെയ്യുന്നതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " സംസ്കാരത്തിന്റെ പരിഷ്‌കാരം വായനയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55985,
    "questionText": " 'Of all the flowers, I like rose best’ എന്നത് മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തുന്നതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " എല്ലാ പൂക്കളിലും വെച്ച് റോസിനെ ഞാൻ ഏ റ്റവും ഇഷ്ടപ്പെടുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55986,
    "questionText": " 'Nothing is worth than this day’എന്നത് മലയാളത്തിലേക്ക് തർജമ ചെയ്യുന്നതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്നിനെക്കാൾ വിലപ്പെട്ടതായി ഒന്നുമില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55987,
    "questionText": " ഒരു ക്ലോക്ക് 1.00 മണി എന്ന സമയം കാണിക്കുമ്പോൾ മിനുട്ട് മിനുട്ടു സൂചിയും മണിക്കൂർ സൂചിയും തമ്മിലുള്ള കോണളവ് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 80°"
  },
  {
    "questionNum": 55988,
    "questionText": " ഒരാൾ 280 രൂപ 8 % സാധാരണ പലിശക്ക് 12 വർഷത്തേക്കും 9 % സാധാരണ പലിശക്ക് 14 വർഷത്തേക്കും നിക്ഷേപിച്ചാൽ പലിശ തമ്മിലുള്ള അന്തരം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 120
  },
  {
    "questionNum": 55989,
    "questionText": " രാമൻ, കൃഷ്ണന്റെ മുമ്പിലും, രാജൻ രാമന്റെ മുമ്പിലും, സേതു രാജന്റെ മുമ്പിലും സീത രാമന്റെ മുമ്പിലും നടക്കുന്നു. ആരാണ് ഏറ്റവും പുറകിൽ ഉള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 55990,
    "questionText": " ധർമടം ദ്വീപ് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55991,
    "questionText": " പൈതൽ മല ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55992,
    "questionText": " കനകമല ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55993,
    "questionText": " പഴശ്ശിഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55994,
    "questionText": " മാടായിപ്പാറ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55995,
    "questionText": " പാപ്പിനിശ്ശേരി പാമ്പുവളർത്തുകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55996,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55997,
    "questionText": " സെൻറ് ആഞ്ചലോസ്കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55998,
    "questionText": " തലശ്ശേരി കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55999,
    "questionText": " പയ്യാമ്പലം ടൂറിസ്റ്റു കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56000,
    "questionText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട് ടൂറിസ്റ്റു കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  }
]